# TortoiseCVS - enjoyable version control
# http://www.tortoisecvs.org
# korean (ko_KR) language .po-file
# 
# Automatically generated by src/Makefile
# Do not edit this file.  To regenerate it
# from the sources cd to src and type
# "make ../po/en_GB.po".
# 
# Lee Jae-Hong <pyrasis (at) chol.com>
# Tai-in, Kwon <redpixel (at) korea.com>
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TortoiseCVS\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2006-05-28 01:09+0100\n"
"Last-Translator: TMA <torsten>\n"
"Language-Team: ko_KR <pyrasis (at) chol.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, DEMOCRATIC PEOPLE'S REPUBLIC OF\n"

#: ContextMenus/DefaultMenus.cpp:43
msgid "Syntax error"
msgstr "문법 에러"

#: ContextMenus/DefaultMenus.cpp:61
msgid "Unexpected end of file"
msgstr "EOF 에러"

#: ContextMenus/DefaultMenus.cpp:187
#, c-format
msgid ""
"Error while parsing config file\n"
"(\"%s\" line %d): %s"
msgstr ""
"config 파일을 파싱하는중에 오류발생\n"
"(\"%s\" line %d): %s"

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:48
msgid ""
"Tortoise Tip:  Sometimes you get this error if you have the repository folder wrong in the Checkout dialog.  Make sure you have a slash at the start of the folder name, and that the case and path are correct.  Watch out for spurious trailing characters.\n"
"\n"
"Examples are:  \"/cvsroot\", \"/usr/local/cvs-repository\", \"/cvsroot/cvsgui\""
msgstr ""
"Tortoise 팁: 체크아웃 창에서 당신의 저장소 폴더를 잘못 지정했을 경우 이런 에러가 발생합니다. 슬래시(/)를 폴더 이름 앞에 붙이고, 경로를 올바르게 지정하십시오. 잘못된 문자를 주의하십시오 \n"
"\n"
"예를 들면: \"/cvsroot\", \"/usr/local/cvs-repository\", \"/cvsroot/cvsgui\""

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:369
msgid ""
"Tortoise Tip: Apparently you are using the :local: protocol, and you have an older version of CVSNT installed than the one included with TortoiseCVS. To resolve this problem, do one of the following:\n"
"1) Don't use :local: - add the repository to your local CVSNT server\n"
"   (Control Panel/CVS for NT/Repositories) and use a network protocol\n"
"   (e.g. :pserver: or :sspi:) to access the repository.\n"
"   This requires a fresh checkout.\n"
"2) Remove your local CVSNT server installation if you don't need it.\n"
"3) Update your local CVSNT server installation to the same version included\n"
"   with TortoiseCVS."
msgstr ""

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:404
msgid "Internal error, CVSAction::DoCommand used twice within same process."
msgstr "내부 오류, CVSAction:: DoCommand가 같은 프로세스에서 중복 실행 되었습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:523
#, c-format
msgid ""
"In %s: %s\n"
"CVSROOT=%s"
msgstr ""
"%s: %s\n"
"CVSROOT=%s"

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:555
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Trouble launching the CVS process:\n"
"%s\n"
"On folder: %s\n"
"%s\n"
"Please check there is a cvs.exe in the same folder as TortoiseCVS or on the path."
msgstr ""
"CVS 프로세스가 잘못 실행되었습니다.:\n"
"%s\n"
"폴더: %s\n"
"%s\n"
"TortoiseCVS 폴더에 cvs.exe가 있는지, 경로가 정확한지 확인해 주십시오."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:608
msgid "CVS operation aborted by user request"
msgstr "CVS 명령이 사용자 요청에 의해 취소되었습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:615
msgid "Success, CVS operation completed"
msgstr "CVS 명령이 성공적으로 완료되었습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:619
msgid "Error, CVS operation failed"
msgstr "에러, CVS 명령 실행을 실패하였습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:660
msgid "Error, one of the CVS operations failed"
msgstr "에러, CVS 명령들 중 하나의 실행이 실패하였습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:920
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"%s has been modified. Do you want to discard your local changes and revert to the most current version in the repository?\n"
"Select \"Yes\" to discard your changes, or \"No\" to cancel the Unedit command (take no action)."
msgstr ""
"%s이(가) 수정되었습니다. 수정한 것을 취소하고 저장소의 현재 버전으로 복구 하시겠습니까?\n"
"\"Yes\"를 선택하면 취소를 하고, \"No\"는 수정 취소 명령을 실행 하지 않습니다. "

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:935
msgid ""
"You have altered files in this repository. See the main TortoiseCVS dialog for details.\n"
"Do you want to discard your local changes?\n"
"Select \"Yes\" to discard your changes, or \"No\" to cancel the Release command (take no action)."
msgstr "저장소의 변경된 파일이 있습니다. TortoiseCVS 창에서 세부 정보를 확인하십시오.수정한 것을 취소하시겠습니까?\"Yes\"를 선택하면 수정한 것을 취소하고, \"No\"는 릴리즈 명령을 실행하지 않습니다."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:960
#, c-format
msgid ""
"The server's host key is not cached in the registry.\n"
"Key fingerprint: %s\n"
"If you trust this host, hit \"Yes\" to add the key to the cache.\n"
"If you want to connect just once, hit \"No\".\n"
"If you don't trust this host, hit \"Cancel\".\n"
msgstr ""

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:1500
msgid "Retrying command with encryption disabled\n"
msgstr ""

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:1513
#, c-format
msgid ""
"There is no CVS repository in this folder:\n"
"\n"
"%s on %s"
msgstr ""
"이 폴더는 CVS 저장소가 아닙니다:\n"
"\n"
"%s의 %s"

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:1519
#, c-format
msgid ""
"There is no CVS repository in this folder:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"이 폴더는 CVS 저장소가 아닙니다:\n"
"\n"
"%s"

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:1525
#, fuzzy
msgid "If this is the wrong folder, correct it and try again. If you want to initialise a new repository with \"cvs init\" then check the box below and TortoiseCVS will try again."
msgstr "만약 잘못된 폴더라면, 올바르게 한 뒤 다시 시도하십시오. 당신이 새 저장소를 초기화 하고 싶다면 \"cvs init\"을 한뒤 TortoiseCVS로 다시 시도하십시오."

#: CVSGlue/CVSAction.cpp:1530
msgid "&Initialise a new repository here (makes a CVSROOT folder)"
msgstr "여기에 새 저장소 초기화(&I) (CVSROOT 폴더를 만듭니다.)"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:572
msgid "Ignored Folder"
msgstr "무시할 폴더"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:574
#, fuzzy
msgid "Non-CVS Folder"
msgstr "비CVS 폴더"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:576 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2244
#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2284 TortoiseShell/ColumnProvider.cpp:234
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:610 CVSGlue/CVSStatus.cpp:1649
msgid "Ignored"
msgstr "무시할 폴더목록"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:614
#, fuzzy
msgid "Non-CVS file"
msgstr "비CVS 폴더"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:618
msgid "Conflict"
msgstr ""

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:622 CVSGlue/CVSStatus.cpp:1519
msgid "Binary"
msgstr "이진파일"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:622
#, fuzzy
msgid "Mod. Binary"
msgstr "이진파일"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:626 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2302
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:951 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:403
#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:540 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:392
msgid "File"
msgstr "파일"

#: CVSGlue/CvsEntries.cpp:626
#, fuzzy
msgid "Mod. File"
msgstr "모듈"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1434
msgid "Normal"
msgstr "일반"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1440
msgid "Only keyword names"
msgstr "키워드 이름 전용"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1446
msgid "Only keyword values"
msgstr "키워드 값 전용"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1452
msgid "Include locker"
msgstr "잠금 포함"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1458
msgid "Disabled"
msgstr "비활성"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1464
msgid "None"
msgstr "없음"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1470
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1501
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1507
msgid "Text/ASCII"
msgstr ""

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1513
msgid "Text/Unicode"
msgstr ""

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1536
msgid "Binary diff"
msgstr "이진파일 비교"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1540
msgid "Compressed"
msgstr "압축됨"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1544
#, fuzzy
msgid "UNIX line endings"
msgstr "UNIX 개행 사용(&L)"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1548
#, fuzzy
msgid "Static file"
msgstr "패치 파일"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1589 CVSGlue/CVSStatus.cpp:1637
#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:49
msgid "Not in CVS"
msgstr "CVS 내에 있지 않음"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1595
msgid "Unmodified r/o"
msgstr "수정되지 않음 (읽기전용)"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1601
msgid "Unmodified"
msgstr "수정되지 않음"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1607
#, fuzzy
msgid "Edited"
msgstr "수정(&E)"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1613
#, fuzzy
msgid "Edited r/o"
msgstr "수정되지 않음 (읽기전용)"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1619 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:46
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1625 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:47
#: TortoiseShell/ColumnProvider.cpp:266
msgid "Added"
msgstr "추가됨"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1631 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:48
msgid "Needs merge"
msgstr "머지 필요"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1643 DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:150
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:102 DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:66
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:213 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:224
msgid "Module"
msgstr "모듈"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1655
msgid "Removed"
msgstr "삭제됨"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1661
#, fuzzy
msgid "Renamed"
msgstr "파일명"

#: CVSGlue/CVSStatus.cpp:1667
msgid "Missing"
msgstr "누락됨"

#: CVSGlue/ndir.cpp:202
#, c-format
msgid "can't open folder `%s'."
msgstr "폴더 `%s'을(를) 열 수 없습니다."

#: CVSGlue/ndir.cpp:211
#, c-format
msgid "done."
msgstr "완료."

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:64
msgid "TortoiseCVS - About"
msgstr "TortoiseCVS는"

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:77 DialogsWxw/LoginDialog.cpp:33
#: DialogsWxw/MessageDialog.cpp:29 TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:87
#: Utils/LaunchTortoiseAct.cpp:77 Utils/ProcessUtils.cpp:68
#: Utils/TortoiseException.cpp:30 Utils/TortoiseException.cpp:47
msgid "TortoiseCVS"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:79
msgid "UNSTABLE"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:82
msgid "DEBUG"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:85
msgid "version"
msgstr "버전"

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:103 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:497
#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:218 DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:167
#: DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:156 DialogsWxw/CheckQueryDlg.cpp:56
#: DialogsWxw/CommandDialog.cpp:77 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:416
#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:165 DialogsWxw/EditDialog.cpp:154
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:233 DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:117
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:537 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:135
#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:124 DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:92
#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:329 DialogsWxw/MergeDlg.cpp:154
#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:378 DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:187
#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:143 DialogsWxw/RenameDialog.cpp:83
#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:175
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:110
msgid "&Credits..."
msgstr "만든 사람들..."

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:128 DialogsWxw/AboutDialog.cpp:170
#, fuzzy, c-format
msgid "%s client version"
msgstr "%s 버전"

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:129 DialogsWxw/AboutDialog.cpp:150
#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:171 DialogsWxw/CommandDialog.cpp:61
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:338 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:358
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:368 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:768
#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:136 DialogsWxw/EditDialog.cpp:101
#: DialogsWxw/EditDialog.cpp:112 DialogsWxw/EditDialog.cpp:127
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:396 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:404
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:414 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:424
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:435 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:444
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:520 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:527
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:535 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:543
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:551 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:404
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:410 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:415
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:422 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:433
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:439 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:445
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:451 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:479
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1094 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:119
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:97
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:98
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:99
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:100
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:101
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:102
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:103
#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:104 DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:71
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:208 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:209
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:210 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:211
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:212 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:213
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:214 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:215
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:339 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:459
#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:873 DialogsWxw/RenameDialog.cpp:63
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:215 TortoiseShell/PropSheet.cpp:218
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:221 TortoiseShell/PropSheet.cpp:224
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:227 TortoiseShell/PropSheet.cpp:230
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:233 TortoiseShell/PropSheet.cpp:236
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:239
msgid ":"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AboutDialog.cpp:149
#, fuzzy, c-format
msgid "%s server version"
msgstr "서버 버전"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:309
msgid "Yes"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:311
#, fuzzy
msgid "No"
msgstr "없음"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:407
msgid "TortoiseCVS - Add"
msgstr "TortoiseCVS - 추가"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:442
msgid "Confirm the files to add."
msgstr "추가할 파일을 결정하세요."

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:444
msgid "Hint: Right-click to change file format."
msgstr "도움말: 오른클릭을 하여 파일 포맷을 변경하세요."

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:448
#, fuzzy
msgid "Show items in &subfolders"
msgstr "하위폴더의 개체 보기"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:464 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:389
#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:123 DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:38
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1093 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:308
msgid "Filename"
msgstr "파일명"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:465
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:466
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "추가됨"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:467 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2481
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:391 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:124
msgid "Format"
msgstr "포맷"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:468 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2454
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:438 TortoiseShell/PropSheet.cpp:235
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:499 DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:169
#: DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:158 DialogsWxw/CommandDialog.cpp:79
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:418 DialogsWxw/EditDialog.cpp:156
#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:38 DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:119
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:539 DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:136
#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:126 DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:94
#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:331 DialogsWxw/MergeDlg.cpp:156
#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:380 DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:145
#: DialogsWxw/RenameDialog.cpp:85 DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:177
#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:81
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:577 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:484
msgid "Could not connect to server"
msgstr "서버에 접속할 수 없습니다."

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:834 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2509
#: DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:152 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:444
#: DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:80
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:858 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:668
#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:144 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:431
#, fuzzy, c-format
msgid "%d file(s)"
msgstr "%d 파일이 수정 되었습니다."

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:922 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2403
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:146 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:114
msgid "Check"
msgstr "선택"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:922 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2403
msgid "Check item(s)"
msgstr "개체 선택"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:924 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2405
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:147 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:115
msgid "Uncheck"
msgstr "선택 해제"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:924 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2405
msgid "Uncheck item(s)"
msgstr "개체 선택 해제"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:926 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2407
msgid "Autoignore"
msgstr "자동 무시"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:926 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2407
msgid "Ignore item(s) according to CVS ignore rules"
msgstr "CVS ignore 규칙에 따라 무시할 것들"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:932 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2415
msgid "Check recursively"
msgstr "반복 확인"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:933 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2416
msgid "Check item(s) recursively"
msgstr "반복하는 것들 확인"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:935 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2418
msgid "Uncheck recursively"
msgstr "반복 해제"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:936 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2418
msgid "Uncheck item(s) recursively"
msgstr "반복하는 것들 해제"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:938 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2420
msgid "Autoignore recursively"
msgstr "반복 자동 무시"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:939 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2420
msgid "Ignore item(s) recursively according to CVS ignore rules"
msgstr "CVS ignore 규칙에 따라 반복 무시할 것들"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:946 DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2522
#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:204 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:313
#: DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:133 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:142
msgid "Explorer"
msgstr "탐색기 메뉴"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:1093
#, c-format
msgid "Invalid file format: %s"
msgstr "잘못된 파일 포맷: %s"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:1095
msgid "Please specify a valid file format for all files you want to add."
msgstr "추가를 원하는 모든 파일의 파일 포맷을 알맞게 지정하십시오."

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2298 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:949
#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:536
#, c-format
msgid "%s File"
msgstr "%s 파일"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2445
#, c-format
msgid "Set keyword expansion to %s"
msgstr "%s에 키워드 확장 설정"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2469
#, c-format
msgid "Set format to %s"
msgstr "%s 포맷 설정"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2480
msgid "Autodetect"
msgstr "자동인식"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2480
msgid "Autodetect file format"
msgstr "파일 포맷 자동인식"

#: DialogsWxw/AddFilesDialog.cpp:2500
#, c-format
msgid "Set options to %s"
msgstr "%s 옵션 설정"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:160
msgid "TortoiseCVS - Annotate"
msgstr "TortoiseCVS - 주석"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:193
msgid "Line"
msgstr "행"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:194 DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:151
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:395 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:467
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:393 TortoiseShell/PropSheet.cpp:223
msgid "Revision"
msgstr "리비전"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:195 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:413
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:469
msgid "Author"
msgstr "수정자명"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:196 DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:40
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:403 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:468
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:394
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:198 DialogsWxw/CommitDialog.cpp:357
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:434 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:471
msgid "Bug Number"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:200
msgid "Text"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:221
#, fuzzy
msgid "&Find"
msgstr "%s에 추가 완료"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:425 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:218
msgid "Highlight by Author"
msgstr "수정자명 강조"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:430 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:220
msgid "Highlight by Revision"
msgstr "리비전 강조"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:435 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:222
msgid "Highlight by Date"
msgstr "날짜 강조"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:440 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:224
#, fuzzy
msgid "Highlight by Bug Number"
msgstr "수정자명 강조"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:445 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:227
msgid "Highlight by Age (Fixed)"
msgstr "기간 강조 (Fixed)"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:450 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:229
msgid "Highlight by Age (Scaled)"
msgstr "기간 강조 (ScaledO)"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:455 DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:214
msgid "No Highlighting"
msgstr "강조 없음"

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:480
#, fuzzy, c-format
msgid "Annotate %s"
msgstr "주석(&O)..."

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:529 DialogsWxw/WxwHelpers.cpp:497
#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:186 TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:296
msgid "This file is new and has never been committed to the server or is an empty file on the server."
msgstr "이 파일은 새 파일이고 서버에 커밋된 적이 없습니다. 또는 서버의 빈 파일 입니다."

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:637
msgid "Continue search from the end of the file?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:658
msgid "Continue search from the beginning of the file?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/AnnotateDialog.cpp:668
#, fuzzy
msgid "Search complete"
msgstr "모든 작업을 완료하였습니다."

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:202 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:893
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1191
#, fuzzy
msgid "&Diff (working file)"
msgstr "작업중인 파일 비교"

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:203 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:894
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1192
#, fuzzy
msgid "&View this revision"
msgstr "이 리비전을 다른 이름으로 저장하기..."

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:204 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:897
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1195
#, fuzzy
msgid "&Annotate this revision"
msgstr "이 리비전을 다른 이름으로 저장하기..."

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:205 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:898
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1196
#, fuzzy
msgid "&Get this revision (sticky)"
msgstr "이 리비전을 가져옵니다 (sticky)"

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:206 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:903
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1201
#, fuzzy
msgid "&Save this revision as..."
msgstr "이 리비전을 다른 이름으로 저장하기..."

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:210
#, fuzzy
msgid "Show &log messages"
msgstr "태그 보기"

#: DialogsWxw/AnnotateListCtrl.cpp:324
#, c-format
msgid "Retrieving log messages for %s"
msgstr ""

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:94
msgid "TortoiseCVS - Tag"
msgstr "TortoiseCVS - 태그"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:94
msgid "TortoiseCVS - Create Branch"
msgstr "TortoiseCVS - 브랜치 생성"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:104
msgid "&Tag:"
msgstr "태그(&T):"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:104
msgid "New &branch name:"
msgstr "새 브랜치 이름(&B):"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:109
msgid "Name of tag"
msgstr "태그 이름"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:109
msgid "Name of branch"
msgstr "브랜치 이름"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:111 DialogsWxw/RevOptions.cpp:80
#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:389
msgid "&Update list..."
msgstr "목록 업데이트(&U)..."

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:112 DialogsWxw/MergeDlg.cpp:113
#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:83
msgid "&Scan subfolders"
msgstr "하위폴더 검사(&S)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:115 DialogsWxw/MergeDlg.cpp:122
#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:94 DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:390
msgid "Retrieves a list of tags and branches from the server, and puts them in the dropdown box"
msgstr "서버에서 태그와 브랜치 목록을 가져옵니다. 드롭다운 박스에 놓습니다."

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:124
#, fuzzy
msgid "Check that the &files are unmodified"
msgstr "수정되지 않은 파일 확인(&U)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:126
msgid "Ensures there are no uncommitted changes before performing the operation"
msgstr "명령을 실행하기 전에 커밋되지 않은 수정된 것들을 보호합니다."

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:133
msgid "&Create new tag"
msgstr "새 태그 생성(&C)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:134
msgid "&Move existing tag"
msgstr "태그 이동(&M)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:135
msgid "&Delete existing tag"
msgstr "태그 삭제(&D)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:138
msgid "The tag will be assigned to the repository versions nearest to your working sources. This happens directly to the repository."
msgstr "태그는 당신의 작업 소스에서 저장소의 버전에 가까운 것에 할당합니다. 이 명령은 저장소에 직접적으로 작용합니다. "

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:144
msgid "&Create new branch"
msgstr "새 브랜치 생성(&C)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:145
msgid "&Move existing branch"
msgstr "브랜치 이동(&M)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:146
msgid "&Delete existing branch"
msgstr "브랜치 삭제(&D)"

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:150
msgid "The branch will be applied to the repository versions nearest to your working sources. This happens directly to the repository, leaving your working sources on the original branch."
msgstr "브랜치는 당신의 작업 소스에서 저장소의 버전에 가까운 것에 할당 합니다.이 명령은 저장소에 직접적으로 작용합니다. 당신의 작업 소스는 원래 브랜치에 남습니다."

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:158
msgid ""
"Tag and branch names can contain letters, digits, \"-\" (dash) and \"_\" (underscore) only. In particular, this means no dots, and no spaces.\n"
"They must also start with a letter."
msgstr ""
"태그와 브랜치 이름은 문자, 숫자, \"=\" (대쉬)와 \"_\" (언더바)만 사용할 수 있습니다. 특히, .(점)과 공백은 허용되지 않습니다.\n"
"이름은 항상 문자로 시작해야만 합니다."

#: DialogsWxw/BranchTagDlg.cpp:234
msgid "No tags found."
msgstr "태그를 찾지 못했습니다."

#: DialogsWxw/CheckoutDialog.cpp:138
msgid "TortoiseCVS - Checkout Module"
msgstr "TortoiseCVS - 모듈 체크아웃"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:62
msgid "Purpose of checkout"
msgstr "체크아웃 목적"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:65
msgid "Prevents creation of CVS admin folders"
msgstr "CVS admin 폴더의 생성 방지"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:67
msgid "&Checkout - for working on the module"
msgstr "체크아웃 - 모듈 작업을 위해서(&C)"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:71
msgid "&Export - for making a software release"
msgstr "익스포트 - 소프트웨어 릴리즈를 위해서(&E)"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:81
msgid "Normally TortoiseCVS will checkout files so they can be modified  If you check this, TortoiseCVS will set the files to read-only and you can use the Edit option to make them changeable."
msgstr ""

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:84
#, fuzzy
msgid "Check out read only"
msgstr "읽기 전용으로 체크아웃"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:89
msgid "Name of folder to create"
msgstr "생성할 폴더 이름"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:92
msgid "Use this name instead of module name for the new folder"
msgstr "새 폴더 이름은 모듈 이름 대신 이 이름을 사용하십시오."

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:95
msgid "Use &default folder name"
msgstr "기본 폴더 이름 사용(&D)"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:99
msgid "Use &module name and tag/branch/revision as folder name"
msgstr "모듈 이름과 태그/브랜치/리비전 폴더 이름 사용(&M)"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:100
msgid "Enter your own &folder name"
msgstr "당신의 폴더 이름을 입력하십시오(&F)"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:107
msgid "Custom folder name:"
msgstr "개인 폴더 이름:"

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:121
msgid "Normally, text files checked out on Windows will use CRLF as the line ending. If you check this, TortoiseCVS will use UNIX line endings (LF only)."
msgstr "일반적으로 텍스트 파일을 Windows에서 체크아웃 하면 CRLF 개행이 됩니다.만약 이것을 체크 하면 TortoiseCVS에서 UNIX 개행을 사용합니다. (LF 만). "

#: DialogsWxw/CheckoutOptionsPage.cpp:124
msgid "Use UNIX &line endings"
msgstr "UNIX 개행 사용(&L)"

#: DialogsWxw/CheckQueryDlg.cpp:41 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1052
#: DialogsWxw/YesNoDialog.cpp:30
msgid "TortoiseCVS Question"
msgstr "TortoiseCVS 질문"

#: DialogsWxw/CommandDialog.cpp:52
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Command"
msgstr "TortoiseCVS - 커밋"

#: DialogsWxw/CommandDialog.cpp:60
#, fuzzy
msgid "Command"
msgstr "코멘트"

#: DialogsWxw/CommandDialog.cpp:64
msgid "CVS command"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:148 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:116
#, fuzzy
msgid "&Copy filename(s)"
msgstr "복사할 파일 이름"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:149 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:117
#, fuzzy
msgid "Copy &filename(s) with folders"
msgstr "폴더에서 복사할 파일 이름"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:153
#, fuzzy
msgid "C&ommit selected files..."
msgstr "수정된 파일이 없습니다"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:157
#, fuzzy
msgid "Get c&lean copy of selected files"
msgstr "이 브랜치에서 빈 복사본을 가져옵니다. (sticky)"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:168 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:295
#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:128
msgid "&Diff..."
msgstr "비교(&D)..."

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:169 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:296
#: ../build/TortoiseMenus.config:195
msgid "H&istory..."
msgstr "히스토리(&I)..."

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:170 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:298
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:242 ../build/TortoiseMenus.config:202
msgid "Revision &Graph..."
msgstr "리비전 그래프(&G)..."

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:183
msgid "CVS &Web Log..."
msgstr "CVS 웹 로그(&W)..."

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:188
#, fuzzy
msgid "R&estore"
msgstr "복구"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:314
msgid "TortoiseCVS - Commit"
msgstr "TortoiseCVS - 커밋"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:333 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:118
#: DialogsWxw/EditorListDialog.cpp:95 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:296
#, c-format
msgid "Folder: %s"
msgstr "폴더: %s"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:337 DialogsWxw/EditDialog.cpp:100
#, fuzzy
msgid "Comment History"
msgstr "코멘트 히스토리:"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:342 DialogsWxw/EditDialog.cpp:105
msgid "Previous comments (use Ctrl-Up and Ctrl-Down in the Comment field to select)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:367 DialogsWxw/EditDialog.cpp:112
#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:443 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:472
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:478 DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:70
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:390 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:309
#, fuzzy
msgid "Filetype"
msgstr "파일"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:392 DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:125
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:421 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:310
#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:214
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:393 DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:43
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:339
msgid "Bug number"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:411 DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:324
msgid "To see the changes you have made, double or right click on the files above."
msgstr "변경사항을 보려면 파일을 더블클릭 하거나 오른클릭 하십시오."

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:423 DialogsWxw/EditDialog.cpp:108
msgid "&Wrap lines"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:427 DialogsWxw/EditDialog.cpp:138
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:345
msgid "&Use Bug"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:432
msgid "&Mark Bug"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:880
msgid ""
"You are attempting to commit but have written no comment.\n"
"Do you wish to continue to commit without a comment?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CommitDialog.cpp:888
msgid ""
"You are attempting to commit but have no bug number.\n"
"Do you wish to continue the commit without the bug number?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:57
msgid "TortoiseCVS - Merge Conflicts"
msgstr "TortoiseCVS - 머지 충돌"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:362
msgid "Choose Merge Operation"
msgstr "머지 작업 선택"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:371
msgid "How would you like to merge the conflicts?"
msgstr "어떻게 충돌을 머지 하시겠습니까?"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:375
msgid "Edit with default text editor"
msgstr "기본 텍스트 편집기 수정"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:380
msgid "Two-way merge"
msgstr "Two-way 머지"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:385
msgid "Three-way merge"
msgstr "Three-way 머지"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:389
msgid "Hint: Three-way merges are only possible if your merge application supports them."
msgstr "도움말: Three-way 머지는 당신이 가진 머지 프로그램이 이것을 지원해주어야 사용 가능합니다."

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:433
msgid "Perform Direct Merge"
msgstr "직접 머지 실행"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:442
msgid "TortoiseCVS has created the following temporary merge file:"
msgstr "TortoiseCVS는 임시 머지 파일을 만들었습니다:"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:463
msgid "Perform Two-Way Merge"
msgstr "Two-way 머지 실행"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:472 DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:502
msgid "TortoiseCVS has created the following temporary merge files:"
msgstr "TortoiseCVS는 임시 머지 파일들을 만들었습니다:"

#: DialogsWxw/ConflictDialog.cpp:493
msgid "Perform Three-Way Merge"
msgstr "Three-Way 머지 실행"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:84
msgid "TortoiseCVS - Resolve Conflicts"
msgstr "TortoiseCVS - 충돌 보기"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:114
msgid "CVS encountered conflicts when trying to merge your changes in the files below. Please merge your changes manually."
msgstr "CVS 충돌을 만났을 경우 파일의 변경된 점을 머지(병합)해 주십시오. 수동으로 머지(병합)해 주십시오."

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:133
msgid "To resolve the conflicts, double or right click on the files above."
msgstr "충돌한 것을 보려면 파일을 더블클릭 하거나 오른클릭 하십시오."

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:138 DialogsWxw/EditorListDialog.cpp:106
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:281
msgid "&Merge Conflicts..."
msgstr "충돌 부분 머지(&M)..."

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:281
msgid "Merge conflicts manually"
msgstr "수동으로 충돌 부분 머지"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:287
msgid "&Discard local changes..."
msgstr "변경사항을 취소합니다(&D)..."

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:288
msgid "Delete file and get a clean copy from CVS..."
msgstr "CVS에서 빈 복사를 하고 파일을 삭제합니다."

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:295
msgid "Show differences to original revision"
msgstr "원래 리비전과 비교한것 보기"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:297
msgid "Show history"
msgstr "히스토리 보기"

#: DialogsWxw/ConflictListDialog.cpp:299
msgid "Show revision graph"
msgstr "리비전 그래프 보기"

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:46
msgid "TortoiseCVS - Credits"
msgstr "TortoiseCVS - 만든 사람들"

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:63
msgid "Better looking icons"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:64
msgid "Persistent dialog size patch, Annotate feature, various bugfixes and improvements"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:65
msgid "Catalan translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:66
msgid "French translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:67
msgid "CVS columns in Explorer detailed list view"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:68
msgid "German translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:69
msgid "Branching, tagging and merging, menu config file, various user interface improvements and bug fixes"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:70
msgid "64-bit Windows port"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:71 DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:74
#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:96
msgid "Spanish translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:72
msgid "French User Guide"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:73
msgid "Danish translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:75
msgid "Norwegian translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:76
#, fuzzy
msgid "Icons"
msgstr "아이콘 없음"

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:77
msgid "Win32 native user interface (not used now, but provoked the migration from GTK to wxWindows)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:78
msgid "Romanian translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:79
msgid "Brazilian Portuguese translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:80
msgid "Project founder (no longer active), original code, Visual C++ and mingw32 compilation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:81
msgid "Dutch translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:82
#, fuzzy
msgid "Revision Graph improvements"
msgstr "리비전 그래프(&G)..."

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:83
msgid "Warn on empty commit comment patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:84
msgid "Improved SSH support"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:85
#, fuzzy
msgid "Make new module patch"
msgstr "새 모듈 생성(&M)"

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:86
msgid "Improved treelist control"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:87
msgid "Georgian translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:88
msgid "Core developer (no longer active)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:89
msgid "cvs.exe pipe code prototype, Borland compilation, various bug fixes"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:90
msgid "Commit dialog patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:91
msgid "Make New Module edit module path patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:92
msgid "SSPI encryption patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:93
msgid "CVS property page, context menu"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:94
#, fuzzy
msgid "Default icons"
msgstr "메뉴 아이콘"

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:95 DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:108
msgid "Various bug fixing patches"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:97
msgid "History dialog patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:98 DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:101
msgid "Korean translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:99
msgid "Polish translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:100
msgid "Traditional Chinese translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:103
msgid "Edit options dialog, repository browser, defect tracking integration, 64-bit development platform"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:104
msgid "Project management, User Guide, domain name, various patches"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:105
msgid "Slovenian translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:106
msgid "CVS property page improvements"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:107
msgid "Charlie Vernon Smythe logo and icon"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:109
msgid "Russian program translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:110
msgid "Turkish translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:111
msgid "rcsinfo patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:112
msgid "Simplified Chinese translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:113
msgid "Simplified Chinese User Guide"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:114
msgid "Automatic use of Unix line endings patch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:115
msgid "Borland compilation, bug fix, CVS property page improvements"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:116
msgid "mingw32 compilation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:117
msgid "Web site design"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:118
msgid "Core developer, release manager, documentation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:119
msgid "Czech translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:120
msgid "Russian User Guide"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:121
msgid "Japanese translation"
msgstr ""

#: DialogsWxw/CreditsDialog.cpp:135
#, fuzzy
msgid ""
"People who have contributed to TortoiseCVS\n"
"(mouse over name to see details)"
msgstr "TortoiseCVS에 공헌한 사람들:"

#: DialogsWxw/CvsRootListCtrl.cpp:55
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: DialogsWxw/CvsRootListCtrl.cpp:57
msgid "Del"
msgstr "삭제"

#: DialogsWxw/CvsRootListCtrl.cpp:62
msgid "Remove All"
msgstr "모두 삭제"

#: DialogsWxw/EditDialog.cpp:89
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Edit"
msgstr "TortoiseCVS - 만든 사람들"

#: DialogsWxw/EditDialog.cpp:127
msgid "Bug &Number"
msgstr ""

#: DialogsWxw/EditDialog.cpp:239
msgid "You are attempting to edit but have no bug number. Do you wish to continue the edit without the bug number?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/EditorListDialog.cpp:66
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - List Editors"
msgstr "TortoiseCVS - 히스토리"

#: DialogsWxw/EditorListDialog.cpp:112
#, fuzzy, c-format
msgid "%d edited file(s)"
msgstr "%d 파일이 수정 되었습니다."

#: DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:39
#, fuzzy
msgid "Editors"
msgstr "수정(&E)"

#: DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:41
msgid "Host"
msgstr ""

#: DialogsWxw/EditorListListCtrl.cpp:42
msgid "Local path"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "&Undo"
msgstr "되돌리기(&U)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "&Redo"
msgstr "다시실행(&R)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "Cu&t"
msgstr "잘라내기(&T)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "&Copy"
msgstr "복사(&C)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "&Paste"
msgstr "붙여넣기(&P)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D)"

#: DialogsWxw/ExtTextCtrl.cpp:28
msgid "Select &All"
msgstr "모두 선택(&A)"

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:28
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Find"
msgstr "TortoiseCVS - 처리완료"

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:33
msgid "Find what: "
msgstr ""

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:36
msgid "Find Next"
msgstr ""

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:37
msgid "&Mark All"
msgstr ""

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:52
msgid "Match &Case"
msgstr ""

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:54
msgid "Search &Up"
msgstr ""

#: DialogsWxw/FindDialog.cpp:56
msgid "&Wrap Search"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:108
#, fuzzy, c-format
msgid "Revision Graph for %s"
msgstr "리비전 그래프(&G)..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:178
#, fuzzy, c-format
msgid "TortoiseCVS - Revision Graph for %s"
msgstr "TortoiseCVS - 리비전 그래프"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:212 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:489
#, fuzzy
msgid "Show &tags"
msgstr "태그 보기"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:215
#, fuzzy
msgid "&Collapse revisions"
msgstr "모든 리비전"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:242
msgid "Set &Limits..."
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:423
msgid "Mergepoint"
msgstr "머지포인트"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:519
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:526
msgid "File Format"
msgstr "파일 포맷"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:534
msgid "Keyword substitution"
msgstr "키워드 대입"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:542
msgid "Storage options"
msgstr "저장 옵션"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:550
msgid "Total revisions"
msgstr "모든 리비전"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:666
#, fuzzy, c-format
msgid "Revision graph for %s"
msgstr "리비전 그래프(&G)..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:899 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1197
#, fuzzy
msgid "Get &clean copy of this revision (sticky)"
msgstr "이 리비전의 빈 복사본을 가져옵니다. (sticky)"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:900 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1198
#: ../build/TortoiseMenus.config:314
msgid "&Tag..."
msgstr "태그(&T)..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:901 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1199
#: ../build/TortoiseMenus.config:321
msgid "&Branch..."
msgstr "브랜치(&B)..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:908 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1281
#, fuzzy
msgid "&Diff (selected revisions)"
msgstr "선택한 리비전간 비교"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:910 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1283
#, fuzzy
msgid "&Merge changes (selected revisions)"
msgstr "선택된 리비전끼리 변경사항 머지"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:912 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1285
#, fuzzy
msgid "&Undo changes (selected revisions)"
msgstr "선택된 리비전끼리 변경사항 되돌리기..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:929 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1221
#, fuzzy
msgid "&Get this branch (sticky)"
msgstr "이 브랜치를 가져옵니다. (sticky)"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:930 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1222
#, fuzzy
msgid "Get &clean copy of this branch (sticky)"
msgstr "이 브랜치에서 빈 복사본을 가져옵니다. (sticky)"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:932
msgid "Always &hide this branch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:933
msgid "&Only show this branch"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:946 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1235
#, fuzzy
msgid "&Return to HEAD branch"
msgstr "HEAD 브랜치로 돌아가기"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:947 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1236
#, fuzzy
msgid "R&eturn to clean copy of HEAD branch"
msgstr "HEAD 브랜치의 깨끗한 복사본으로 되돌리기"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:949
msgid "Show &all branches"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:963
msgid "Zoom &in (I)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:964
msgid "Zoom &out (O)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:966
msgid "&Save graph as bitmap..."
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1003 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:939
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1829
#, c-format
msgid "Finished tagging in %s"
msgstr "%s 태그 완료"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1026 DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1082
#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:961 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1017
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1850 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1907
msgid "Internal error: Invalid action"
msgstr "내부 오류: 잘못된 명령"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1033 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:968
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1856
#, c-format
msgid "Tagging in %s"
msgstr "%s 태그 중"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1054 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:989
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1877
#, c-format
msgid "Finished branching in %s"
msgstr "%s 브랜치 완료"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1090 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1024
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1913
#, c-format
msgid "Branching in %s"
msgstr "%s 브랜치 중"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1188 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:884
msgid "Retrieving a clean copy deletes your changes."
msgstr "빈 복사본으로 회복하고 당신이 변경한 것은 삭제합니다."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1188 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:884
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1216
#, fuzzy
msgid "Bitmap files"
msgstr "수정된 파일들:"

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1218
#, fuzzy
msgid "Save Revision Graph"
msgstr "리비전 그래프(&G)..."

#: DialogsWxw/GraphDialog.cpp:1246
msgid "Failed to save Revision Graph bitmap"
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:65
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Revision Graph Settings"
msgstr "TortoiseCVS - 리비전 그래프"

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:74
#, fuzzy
msgid "&Start date/time:"
msgstr "특정 날짜/시간 버전 얻기(&D):"

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:75
msgid "Do not show revisions/tags/branches before a specific date."
msgstr ""

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:77 DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:407
msgid ""
"Choose a date from the calendar, and/or edit the date and time in the box above the calendar.\n"
"e.g.: \"1988-09-24\"  \"yesterday\"  \"24 Sep 20:05\""
msgstr ""
"달력에서 날짜를 선택하고 날짜와 시간을 수정하십시오.\n"
"예: \"1988-09-24\"  \"어제\"  \"9월 24일 20:05\""

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:96
#, fuzzy
msgid "&End date/time:"
msgstr "특정 날짜/시간 버전 얻기(&D):"

#: DialogsWxw/GraphSettingsDialog.cpp:97
msgid "Do not show revisions/tags/branches after a specific date."
msgstr ""

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:100 DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:328
#, c-format
msgid "History for %s"
msgstr "%s 히스토리"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:170
#, fuzzy, c-format
msgid "%d revision(s)"
msgstr "모든 리비전"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:371
#, fuzzy, c-format
msgid "TortoiseCVS - History for %s"
msgstr "TortoiseCVS - 히스토리"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:409 DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:103
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:214 TortoiseShell/PropSheet.cpp:217
msgid "CVSROOT"
msgstr ""

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:414
msgid "Sticky tag"
msgstr "Sticky 태그"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:432 TortoiseShell/PropSheet.cpp:232
msgid "File format"
msgstr "파일 포맷"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:450
msgid "Other"
msgstr ""

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:470
msgid "Changes"
msgstr "변경점"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:540
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:719
msgid "Changing comment"
msgstr "변경사항 커밋"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:757
msgid "(None)"
msgstr "(없음)"

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1050
#, c-format
msgid ""
"You have changed the comment of revision %s.\n"
"Do you want to save it?"
msgstr ""

#: DialogsWxw/HistoryDialog.cpp:1205
#, fuzzy
msgid "C&opy comment to clipboard"
msgstr "클립보드로 복사할 파일 이름"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:44
msgid "In CVS"
msgstr "CVS"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:45
msgid "In CVS, read-only"
msgstr "CVS, 읽기전용"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:50
msgid "Ignored by CVS"
msgstr "CVS에서 무시됨"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:86
msgid "TortoiseCVS - Icon sets"
msgstr "TortoiseCVS - 아이콘 모음"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:94
msgid "Please select an icon set to be used as overlay icons:"
msgstr "사용할 오버레이 아이콘을 선택하십시오."

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:107
msgid "Icon preview:"
msgstr "아이콘 미리보기:"

#: DialogsWxw/IconSetDialog.cpp:166 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:579
#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:787
msgid "No icons"
msgstr "아이콘 없음"

#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:80
msgid "TortoiseCVS - Web Log Configuration"
msgstr "TortoiseCVS - 웹 로그 설정"

#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:97
msgid "Web log URL &prefix:"
msgstr "웹 로그 기본 URL(&P):"

#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:107
msgid "&Suffix:"
msgstr "첨자(&S):"

#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:116
msgid "&Plain text log (if your server doesn't support web log)"
msgstr "일반 텍스트 로그(&P) (당신의 서버가 웹로그를 지원하지 않는다면)"

#: DialogsWxw/LogConfigDialog.cpp:120
msgid "&Automatically scan the server for the URL (again)"
msgstr "URL을 위해 자동으로 서버 검사(&A) (재시도)"

#: DialogsWxw/LoginDialog.cpp:32
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:97 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:208
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:98 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:209
msgid "Protocol parameters"
msgstr "프로토콜 매개변수"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:99 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:210
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:100 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:211
msgid "Repository folder"
msgstr "저장소 폴더"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:101 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:212
msgid "User name"
msgstr "사용자명"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:104 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:215
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:108 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:221
msgid "Previous CVSROOTs"
msgstr "이전 CVSROOT들"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:148 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:290
msgid "Password server (:pserver:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:149 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:291
msgid "Windows authentication (:sspi:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:150 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:293
msgid "Secure shell (:ext:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:151 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:295
msgid "Secure shell (:ssh:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:152 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:296
msgid "Remote shell (:server:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:153 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:297
msgid "Locally mounted folder (:local:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:154 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:298
msgid "Kerberos (:gserver:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:155 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:299
msgid "SSL (:sserver:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:156
msgid "Named pipe (:ntserver:)"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:199 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:375
msgid "&Fetch list..."
msgstr "목록 가져오기(&F)..."

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:216 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:173
msgid "How your machine should connect to the CVS repository"
msgstr "CVS 저장소 접속 방법"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:217 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:174
msgid "Parameters associated with this protocol"
msgstr "이 프로토콜에 사용할 매개변수"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:218 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:175
msgid "The computer that the CVS repository is on"
msgstr "CVS 저장소가 있는 컴퓨터"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:219 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:176
msgid "Location of the repository on the server"
msgstr "서버에서 저장소가 있는 위치"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:220 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:177
msgid "The user name that CVS should use"
msgstr "CVS를 사용할 사용자 이름"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:221
msgid "The name of the module"
msgstr "모듈 이름"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:222 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:179
msgid "Technical details of the CVSROOT which TortoiseCVS is going to use"
msgstr "TortoiseCVS가 사용할 세부 CVSROOT"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:223 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:180
msgid "Retrieves a list of modules from the server, and puts them in the dropdown box"
msgstr "서버에서 모듈 목록을 가져오고, 드롭다운 박스에 놓습니다."

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:224
#, fuzzy
msgid "The TCP port of your CVS server process"
msgstr "CVS서버의 TCP 포트"

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:252 DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:446
msgid "Click here and paste in the CVSROOT"
msgstr "클릭하고 CVSROOT를 붙여넣어 주십시오."

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:488
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:1009
msgid "Module list not available for server"
msgstr "서버의 모듈 목록이 정확하지 않습니다."

#: DialogsWxw/MakeModuleBasicsPage.cpp:493
#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:1014
msgid ""
"Ask your administrator to either install a web browser interface on the server (CVSweb or ViewCVS) or add the modules to the CVSROOT/modules file.\n"
"\n"
"Meanwhile, you'll have to find the module name elsewhere."
msgstr ""
"서버에 웹브라우저 환경 (CVSweb, ViewCVS)을 설치한 관리자에게 문의하십시오. 또는 모듈의 CVSROOT/modules 파일을 추가하십시오.\n"
"그 사이에 다른 곳에서 모듈 이름을 찾아야 할 것입니다."

#: DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:56
msgid "TortoiseCVS - Make New Module"
msgstr "TortoiseCVS - 새 모듈 생성"

#: DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:77
msgid "Check out files read-only"
msgstr "읽기 전용으로 체크아웃"

#: DialogsWxw/MakeModuleDialog.cpp:79
msgid "Run 'cvs watch on' on the new module so that files will be checked out read-only"
msgstr "'읽기전용으로 체크아웃 된 새 모듈에 'cvs watch on' 실행"

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:240
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Make Patch"
msgstr "TortoiseCVS - 브랜치 생성"

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:302
#, fuzzy
msgid "&Add files..."
msgstr "수정된 파일을 보기(&S)"

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:566 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:631
#, fuzzy
msgid ""
"There is nothing to add.\n"
"\n"
"All the files, folders and their contents that you selected are already in CVS."
msgstr ""
"아무것도 추가되지 않았습니다.\n"
"\n"
"모든 파일, 이미 CVS에 있는 폴더와 선택한 파일들, 또는 .cvsignore 파일에 설정한 것들."

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:569 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:634
msgid ""
"There is nothing to add.\n"
"\n"
"All the files, folders and their contents that you selected are already in CVS, or are specified in a .cvsignore file."
msgstr ""
"아무것도 추가되지 않았습니다.\n"
"\n"
"모든 파일, 이미 CVS에 있는 폴더와 선택한 파일들, 또는 .cvsignore 파일에 설정한 것들."

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:592
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Add files to patch"
msgstr "TortoiseCVS - 추가"

#: DialogsWxw/MakePatchDialog.cpp:593
#, fuzzy
msgid "Select files to add to the patch"
msgstr "추가할 파일을 결정하세요."

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:75
msgid "TortoiseCVS - Merge"
msgstr "TortoiseCVS - 머지"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:88
msgid "Start:"
msgstr "시작:"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:96
msgid "End:"
msgstr "끝:"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:105 DialogsWxw/MergeDlg.cpp:106
msgid "Name of revision/tag/branch to merge into your working folder."
msgstr "당신의 작업 폴더에 머지할 리비전/태그/브랜치 이름"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:112
msgid "&Update lists..."
msgstr "업데이트 목록(&U)..."

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:115
#, fuzzy
msgid "Suppress keyword &expansion"
msgstr "%s에 키워드 확장 설정"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:125
msgid "Suppress expansion of keywords to avoid spurious conflicts"
msgstr ""

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:135
msgid "Create missing subfolders"
msgstr "누락된 하위 폴더 생성"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:137 DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:434
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:492
msgid "Create any folders that exist in the repository if they are missing from the working folder."
msgstr "저장소에는 존재하지만 현재 작업폴더내에서 빠진 하위폴더가 있다면 모두 생성합니다."

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:146
msgid ""
"The changes between the specified revisions/tags/branches will be merged into your current working sources. If you want to merge an entire branch, enter the branch name in the first edit field and leave the second one blank.\n"
"The repository is not altered until a commit is performed."
msgstr ""
"지정된 리비전/태그/브랜치 사이 변화는 당신의 현재 작업 소스로으로 머지할 것입니다. 당신이 전체 브랜치를 머지하고 싶다면 첫번째 브랜치 이름을 편집 하고 한 두개의 공백을 남겨 두십시오.\n"
"저장소에 커밋 되기 전까지는 적용되지 않습니다."

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:163
msgid "Merge changes between the following branches/tags/revisions:"
msgstr "브랜치/태그/리비전 뒤에 오는 변경점을 머지합니다:"

#: DialogsWxw/MergeDlg.cpp:198 DialogsWxw/RevOptions.cpp:203
#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:327
msgid "No tags or branches found."
msgstr "태그, 브랜치를 찾지 못했습니다."

#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:178
msgid "The name of the module, or full path of any file or folder in the module"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:181
#, fuzzy
msgid "The TCP port of your CVS server process (optional)"
msgstr "CVS서버의 TCP 포트"

#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:182
msgid "Do a CVS Edit on the file/folder after checkout"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:183
msgid "Mark edit with bug number"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ModuleBasicsPage.cpp:342 ../build/TortoiseMenus.config:133
#: ../build/TortoiseMenus.config:223 ../build/TortoiseMenus.config:229
msgid "&Edit"
msgstr "수정(&E)"

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:165 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:361
msgid "TortoiseCVS - Preferences"
msgstr "TortoiseCVS - 설정"

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:169 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:374
msgid "Global"
msgstr ""

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:341
#, fuzzy
msgid ""
"You have selected a different icon set - it won't take effect until Windows Explorer is restarted.\n"
"You can log off or reboot the system, or TortoiseCVS can simply restart the Explorer process for you.\n"
"Do you want to restart the Explorer process?"
msgstr "다른 아이콘 셋을 선택했습니다. - 로그 오프 혹은 재부팅 하기 전까지 효과가 적용되지 않을 것입니다."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:483 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:501
#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:585
msgid "Browse..."
msgstr "찾기..."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:588
msgid "Rebuild..."
msgstr "재적용..."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:601
msgid "Sample text"
msgstr ""

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:608
msgid "Select colour..."
msgstr "색 선택..."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:799 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3388
msgid "Error rebuilding icons. You may not have the required permissions."
msgstr "아이콘 재적용 에러. 당신은 필요한 권한을 가지고 있지 않습니다. "

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:810
msgid "Cache has been cleared"
msgstr "캐시가 지워졌습니다."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:822
msgid "Ignored files"
msgstr "무시할 파일"

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:824
msgid "Per-user list of cvsignore file name patterns"
msgstr "cvsignore 파일에 추가할 사용자 정의 파일 목록"

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:832
msgid "Hint: To reset the list and include all files, enter a single exclamation mark (\"!\")."
msgstr "도움말: 목록을 초기화 하거나 모든 파일을 포함 하려면 느낌표(\"!\")를 입력하십시오."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:838
msgid "A list of files (or file name patterns like \"*.exe\") that CVS ignores when running certain operations. The entries must be separated by whitespace and are appended to the default built-in ignored list. A single exclamation mark (\"!\") resets the list. For details refer to the original CVS documentation."
msgstr "파일 목록(혹은 이름이 \"*.exe\"인 것들)은 CVS 명령이 실행 될때 무시 됩니다.엔트리는 공백으로 구분해야 하고 기본 무시 목록에 추가됩니다. 느낌표(\"!\") 하나는 목록을 초기화 합니다. 더 자세한 정보는 CVS 문서를 참고하십시오."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:870
msgid "Scope"
msgstr ""

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:872
#, fuzzy
msgid "Preference &scope"
msgstr "설정(&P)..."

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:875
msgid "Whether to set preferences globally or for the current module"
msgstr ""

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:879
msgid "Set global preferences"
msgstr ""

#: DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:894 DialogsWxw/PreferencesDialog.cpp:905
#, c-format
msgid "PrefControl index %d not found"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:150 ProgressDialogStub.cpp:36
msgid "TortoiseCVS - Working"
msgstr "TortoiseCVS - 처리중"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:159
msgid "TortoiseCVS - Finished"
msgstr "TortoiseCVS - 처리완료"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:180
msgid "Working..."
msgstr ""

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:188
msgid "Abort"
msgstr "취소"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:205
msgid "Close on completion"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:542
msgid "TortoiseCVS - Aborting"
msgstr "TortoiseCVS - 취소중"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:543
#, fuzzy
msgid "Aborting..."
msgstr "이 프로그램은..."

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:578
msgid "TortoiseCVS - Aborted"
msgstr "TortoiseCVS - 취소완료"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:579
#, fuzzy
msgid "Aborted"
msgstr "취소"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:585
#, fuzzy
msgid "Finished"
msgstr "%s에 추가 완료"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:813
msgid "Output"
msgstr ""

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:896
#, fuzzy
msgid "Copy"
msgstr "복사(&C)"

#: DialogsWxw/ProgressDialog.cpp:903
#, fuzzy
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택(&A)"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:43 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:4100
msgid "multiple folders"
msgstr "다중 폴더"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:44
#, c-format
msgid "Finished release in %s"
msgstr "%s 릴리즈 완료"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:76
#, c-format
msgid "CVS Release in %s will result in the following potentially destructive changes:"
msgstr "%s CVS 릴리즈 뒤에 따를 잠재적인 위험한 수정들:"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:79
#, c-format
msgid "%d modified file(s)"
msgstr "%d 파일이 수정 되었습니다."

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:82
#, c-format
msgid "%d newly added file(s) that have not been committed"
msgstr "%d개의 새로운 파일들이 추가되었습니다. 이것들은 아직 커밋 되지 않았습니다."

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:86
#, c-format
msgid "%d removed file(s) that have not been committed"
msgstr "%d개의 파일들이 삭제되었습니다. 이것들은 아직 커밋 되지 않았습니다."

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:90
#, fuzzy, c-format
msgid "%d renamed file(s) that have not been committed"
msgstr "%d개의 파일들이 삭제되었습니다. 이것들은 아직 커밋 되지 않았습니다."

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:94
#, c-format
msgid "%d file(s) that are not under CVS control"
msgstr "%d개의 파일들, 이 파일들은 CVS 제어 속에 있지 않습니다."

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:97
#, c-format
msgid "%s will be deleted.  Are you sure you want to do this?"
msgstr "%s는 삭제될 것입니다. 정말 삭제하시겠습니까?"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:109
msgid "Releasing in "
msgstr "릴리즈 중"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:122
msgid "TortoiseCVS - Release"
msgstr "TortoiseCVS - 릴리즈"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:128
msgid "Release Options:"
msgstr "릴리즈 옵션:"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:133
msgid "Delete files and folders that are under CVS control (-d)"
msgstr "CVS 제어 속에 있는 파일과 폴더 삭제 (-d)"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:134
msgid "Delete contents of folders including non-cvs files (-d -f)"
msgstr "비 CVS 파일을 포함한 폴더 및 파일을 삭제 (-d -f)"

#: DialogsWxw/ReleaseDialog.cpp:135
msgid "Delete CVS control files only (-e)"
msgstr "CVS 제어 중인 파일만 삭제 (-e)"

#: DialogsWxw/RenameDialog.cpp:53
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Rename"
msgstr "TortoiseCVS - 릴리즈"

#: DialogsWxw/RenameDialog.cpp:63
#, fuzzy, c-format
msgid "Rename '%s' to"
msgstr "릴리즈 옵션:"

#: DialogsWxw/RenameDialog.cpp:105
#, fuzzy
msgid "Rename to"
msgstr "릴리즈 옵션:"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:65
msgid "Branch or tag"
msgstr "브랜치 또는 태그"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:68
msgid "Use &HEAD branch"
msgstr "HEAD 브랜치 사용(&H)"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:71
msgid "&Choose branch or tag"
msgstr "브랜치 또는 태그 선택(&C)"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:73
msgid "Branch or tag name:"
msgstr "브랜치 또는 태그 이름:"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:87 TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:503
msgid "If no matching revision is found, use the most recent one"
msgstr "알맞은 리비전을 찾지 못하면 가장 최근의 리비전을 사용합니다."

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:89 DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:439
msgid "If you've specified a tag / branch / date, and it matches no revision for a file, CVS will get you the head revision instead."
msgstr ""

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:91
msgid "Which tag or branch should be retrieved"
msgstr "어느 태그, 브랜치를 복구하시겠습니까?"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:100
msgid "Date and time"
msgstr "날짜와 시간"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:105
msgid ""
"Choose a date from the calendar, and/or edit the date and time in the box above the calendar, e.g.\n"
"  \"1988-09-24\"\n"
"  \"yesterday\"\n"
"  \"24 Sep 20:05\""
msgstr ""
"달력에서 날짜를 선택하거나 상자에서 날짜와 시간을 수정하십시오 달력 예제, \n"
"  \"1988-09-24\"\n"
"  \"월요일\"\n"
"  \"9월 24일 20:05\""

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:109
msgid "Most &recent files"
msgstr "가장 최근 파일(&R)"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:111
msgid "Files at certain &time"
msgstr "특정 시간의 파일(&T)"

#: DialogsWxw/RevOptions.cpp:112
msgid "Date/time of files to get:"
msgstr "가져오는 파일의 날짜/시간:"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:151
msgid "TortoiseCVS - Update"
msgstr "TortoiseCVS - 업데이트"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:170
msgid "Basic"
msgstr ""

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:171 TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:45
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:280
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:297
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:304
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:316
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:324
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:332
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:338
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:351
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:370
msgid "Get &tag/branch/revision:"
msgstr "특정 태그/브랜치/리비전 얻기(&T):"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:372
msgid "Switches your working copy to a specific branch/tag/revision. Implies stickiness, so subsequent updates, commits etc. will operate on that version."
msgstr "작업 복사를 특정 브랜치/태그/리비전으로 전환합니다.업데이트, 커밋 등의 명령은 해당 버전에서 이루어집니다."

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:383
msgid "Branch/Tag/Revision specifier"
msgstr "브랜치/태그/리비전 명칭"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:394
msgid "Scan subdirs"
msgstr "하위폴더 검색"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:402
msgid "Get &date/time:"
msgstr "특정 날짜/시간 버전 얻기(&D):"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:404
msgid "Switches your working copy to the latest version before a specific date. Implies stickiness, so subsequent updates, commits etc. will operate on that version."
msgstr "작업 복사를 지정한 날짜의 마지막 버전으로 전환합니다.업데이트, 커밋 등의 명령은 해당 버전에서이루어집니다."

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:427
msgid "&Clean copy - WARNING:  this deletes your changes"
msgstr "빈 복사본으로 교체(&C) - 경고: 이것은 여러분의 변경사항을 지우게 됩니다"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:429
msgid ""
"Overwrite any locally modified files during the update.\n"
"They are backed up to .#file.revision in case you do this by mistake."
msgstr ""
"업데이트시 현재 변경된 파일들을 덮어쓰기 합니다.\n"
"잘못 되었을 경우 그 파일들은 .#file.revision의 형태로 백업됩니다."

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:432
#, fuzzy
msgid "Create missing &subfolders"
msgstr "누락된 하위 폴더 생성"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:437
#, fuzzy
msgid "If no &matching revision is found, use the most recent one"
msgstr "알맞은 리비전을 찾지 못하면 가장 최근의 리비전을 사용합니다."

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:462
#, fuzzy
msgid "Get &folder:"
msgstr "홈 폴더"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:464
msgid "Perform the update on the specified folder only. Useful for getting a single new folder without getting all other new folders."
msgstr ""

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:476
#, fuzzy
msgid "&Simulate update"
msgstr "가상 업데이트"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:477
msgid "Do not execute anything that will change the disk."
msgstr "디스크에서 변경된 것을을 실행하지 않습니다."

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:479
#, fuzzy
msgid "&Prune empty folders"
msgstr "빈 폴더 제거(&E)"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:480
#, fuzzy
msgid "Delete any folders that do not contain files."
msgstr "CVS 제어 속에 있는 파일과 폴더 삭제 (-d)"

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:482
msgid "&Recurse"
msgstr ""

#: DialogsWxw/UpdateDlg.cpp:483
#, fuzzy
msgid "Update subfolders."
msgstr "하위폴더 검사(&S)"

#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:63
#, fuzzy
msgid "TortoiseCVS - Question"
msgstr "TortoiseCVS 질문"

#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:75
msgid "&Yes"
msgstr ""

#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:77
#, fuzzy
msgid "&No"
msgstr "없음"

#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:84
msgid "Yes to &all"
msgstr ""

#: DialogsWxw/YesNoAllDialog.cpp:86
msgid "N&o to all"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:314
msgid "Unknown verb:"
msgstr "알수없는 문법:"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:326
msgid ""
"Too few arguments passed to TortoiseAct.\n"
"\n"
"TortoiseAct is designed to be run by the Explorer extension TrtseShl.dll. You don't need to run it yourself unless you have a special purpose.\n"
"\n"
"Command line arguments:\n"
"TortoiseAct cvs-verb [-h handle] [-f file-list] [-u URL] [-l files...]"
msgstr ""
"TortoiseAct는 두개의 매개변수를 받습니다.\n"
"\n"
"TortoiseAct는 Explorer 확장 TrtseShl.dll과 작동하도록 설계 되었습니다. 특별한 목적이 아니면 직접 실행할 필요는 없습니다.\n"
"\n"
"명령줄 매개변수:\n"
"TortoiseAct cvs-명령 [-h handle] [-f file-list] [-u URL] [-l files...]"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:351
#, fuzzy, c-format
msgid "Invalid arguments passed to TortoiseAct (expected handle \"-h 0xXXXXXXXX\", got %s)"
msgstr "TortoiseAct. 잘못된 매개변수입니다. (올바른 handle \"-h 0xXXXXXXXX\")"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:364
msgid "File containing input filenames not found:"
msgstr "입력된 파일이름이 포함된 파일을 찾을 수 없습니다:"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:398
msgid "Empty file list disallowed"
msgstr "빈 파일 목록을 허락하지 않았습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:476
#, c-format
msgid "Finished add in %s"
msgstr "%s에 추가 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:568
#, c-format
msgid "Adding in %s"
msgstr "%s에 추가중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:654
msgid "There is nothing to add or commit."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:712 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:727
#, c-format
msgid "Finished adding to .cvsignore in %s"
msgstr "%s .cvsignore에 추가 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:799 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:904
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3545
#, c-format
msgid "Finished checkout in %s"
msgstr "%s 체크아웃 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:813 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3589
msgid "No tag specified for Export, using HEAD"
msgstr "익스포트를 하기 위한 태그를 지정하지 않았습니다. HEAD를 사용합니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:860 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:918
#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3587
#, c-format
msgid "Checking out in %s"
msgstr "%s 체크아웃 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:921
msgid "You can now compile the TortoiseCVS code."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:923
msgid "Create a patch file: If you fix some bugs or add some new features, please submit the changes for other users.  Right click on the changed files or folders and choose Make Patch from the CVS submenu."
msgstr "패치파일을 만듭니다: 어떤 버그를 수정했거나 새로운 기능을 추가 했다면 다른 사용자를 위해 패치를 제출해 주십시오. 변경된 파일에서 마우스 오른쪽 클릭을 하고 CVS 서브 메뉴에 패치 파일만들기를 선택하십시오."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:943
msgid "You should not create a module in the root folder of a drive."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:967
#, c-format
msgid "Finished make new module in %s"
msgstr "새 모듈 %s 생성을 완료하였습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:978
msgid "Importing"
msgstr "임포트 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:998
msgid "Checking out"
msgstr "체크아웃 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1010
msgid "Enabling watch"
msgstr "watch 활성화"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1015
msgid ""
"Tortoise Tip: The top-level folder has now been created in CVS.\n"
"To add files and subfolders, invoke the CVS Add Contents command."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1056
msgid ""
"There is nothing to commit.\n"
"\n"
"All the files and folders that you selected are unchanged since you last performed a commit."
msgstr ""
"커밋 할 변경사항이 없습니다.\n"
"\n"
"가장 최근에 수정한 이래로 선택한 파일과 폴더내에 변경된 파일이 아무것도 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1104
#, c-format
msgid "Finished log in %s"
msgstr "%s 로그 기록 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1126
#, c-format
msgid "Logging in %s"
msgstr "%s 로그 기록 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1181
#, c-format
msgid "Are you sure that you want to CVS Remove all files in the folder '%s'?"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1184
#, c-format
msgid "Are you sure that you want to CVS Remove '%s'?"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1187
#, c-format
msgid "Are you sure that you want to CVS Remove these %d items?"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1256
#, fuzzy
msgid "No files found that could be removed.\n"
msgstr "삭제할 파일이 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1257
msgid "Note that CVS does not keep track of folders explicitly; if you wish to remove a folder, remove the files inside it, and then do a CVS Update. This requires that the preference setting 'Prune empty folders' is enabled."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1265
#, c-format
msgid "Finished remove in %s"
msgstr "%s 삭제 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1324
#, c-format
msgid ""
"The file\n"
"\n"
"%s\n"
"is modified. Are you sure that you want to remove it and thus lose your changes?"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1331
#, c-format
msgid ""
"The files\n"
"\n"
"%s\n"
"are modified. Are you sure that you want to remove them and thus lose your changes?"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1339 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2428
#, c-format
msgid "Editing in %s"
msgstr "%s 수정 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1356
#, c-format
msgid "Removing in %s"
msgstr "%s 삭제 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1374
#, c-format
msgid ""
"Couldn't rename file:\n"
"%s to %s"
msgstr ""
"%s에서 %s로\n"
"파일 이름을 바꿀 수 없습니다.:"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1409 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1431
#, c-format
msgid ""
"Couldn't rename file back:\n"
"%s to %s"
msgstr ""
"%s에서 %s로\n"
"파일 이름을 바꾼것을 되돌릴 수 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1459
#, fuzzy
msgid "Couldn't recycle"
msgstr "%s 폴더를 검색할 수 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1466
msgid "No removable files found"
msgstr "삭제할 수 없는 파일 발견"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1488
#, fuzzy
msgid ""
"Tortoise Tip: Any removed files have been moved to the Recycle Bin.\n"
"To undo the remove: Choose CVS Commit, right-click the file, and click Restore.\n"
msgstr ""
"Tortoise Tip: 삭제된 파일은 휴지통으로 이동합니다.\n"
"휴지통에서 파일을 복구하고 CVS에 추가할 수 있습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1490
msgid "Note that CVS does not keep track of folders explicitly; if you wish to remove a folder, remove the files inside it, then do a CVS Update. This requires that the preference setting 'Prune empty folders' is enabled."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1520
#, fuzzy, c-format
msgid "Finished rename in %s"
msgstr "%s 삭제 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1540
#, c-format
msgid "Finished restoring in %s"
msgstr "%s 복구 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1583
#, c-format
msgid "Restoring in %s"
msgstr "%s를 복구 중..."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1661
#, c-format
msgid "Finished update in %s"
msgstr "업데이트 종료 %s"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1715
#, c-format
msgid "Updating in %s"
msgstr "%s 업데이트 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1769
#, fuzzy, c-format
msgid "Finished clean update in %s"
msgstr "업데이트 종료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1781
#, fuzzy, c-format
msgid "Doing clean update in %s"
msgstr "업데이트 종료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:1979
#, c-format
msgid "Editing before merge in %s"
msgstr "%s 머지전에 수정중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2039
#, c-format
msgid "Finished merge in %s"
msgstr "%s 머지 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2058
#, c-format
msgid "Merging in %s"
msgstr "%s 머지 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2147
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2203 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3881
msgid "Failed to reprocess file list"
msgstr "파일 목록을 읽어오데 실패하였습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2212
#, c-format
msgid "Finished making patch in %s"
msgstr "%s 패치 생성 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2234
#, c-format
msgid "Making patch in %s"
msgstr "%s 패치 생성 중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2248
msgid ""
"There are no patches.\n"
"\n"
"All the files and folders that you selected are unchanged since you last performed a commit."
msgstr ""
"변경된 것이 없습니다.\n"
"\n"
"마지막에 커밋 했기 때문에 모든 파일과 폴더는 변경된 것이 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2254
msgid "Patch files"
msgstr "패치 파일"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2256
msgid "Text files"
msgstr "텍스트 파일"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2258 TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3251
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2261
msgid "Save patch file"
msgstr "패치 파일 저장"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2426
#, c-format
msgid "Finished edit in %s"
msgstr "%s 수정 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2508
#, c-format
msgid "Finished unedit in %s"
msgstr "%s 수정 되돌리기 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2522
#, c-format
msgid "Unediting in %s"
msgstr "%s 수정 취소중"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2539
#, c-format
msgid "Finished list editors in %s"
msgstr "%s 목록 수정 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2827
msgid "Merging changes in binary files is not allowed."
msgstr "이진 파일안에서의 머지는 허용하지 않습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2897
msgid "The selected file doesn't contain any conflict markers"
msgstr "선택된 파일은 충돌한 어떠한 것도 포함하지 않습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2910
#, c-format
msgid ""
"File containing your changes: %s\n"
"File containing repository changes: %s\n"
"Please merge your changes into: %s"
msgstr ""
"변경점을 포함하고 있는 파일: %s\n"
"저장소에서 변경된 것을 포함하고 있는 파일: %s\n"
"변경된 것들을 머지해 주십시오: %s"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2946
#, c-format
msgid "Do you want to overwrite your working copy of \"%s\" with your merge results in \"%s\"?"
msgstr "작업 복사 \"%s\"와(과) 머지된 결과 \"%s\"을(를) 덮어쓰시겠습니까?"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2949
msgid "Save merged file"
msgstr "머지된 파일 저장"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:2960
#, c-format
msgid "Failed to overwrite %s"
msgstr "%s를 덮어쓰는데 실패하였습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3250
msgid "Save file revision"
msgstr "파일 리비전을 저장합니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3351
msgid "There are no conflicts to resolve"
msgstr "충돌된 것들을 찾을 수 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3461
#, fuzzy, c-format
msgid "Finished '%s' in %s"
msgstr "%s에 추가 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3487
msgid "Invalid cvs:// URL"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3497
msgid "Invalid cvs:// URL: no module specified"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3510
#, c-format
msgid "Invalid CVSROOT %s specified in cvs:// URL"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3538
msgid "Choose destination folder for CVS checkout"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3539
#, fuzzy
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3754
msgid ""
"The files you want to compare contain characters that cannot be represented in the current codepage.\n"
"To prevent loss of information, the files will be temporarily converted to UTF-8."
msgstr ""
"비교하고 싶은 파일은 현재 코드 페이지안에 대표되는 특성을 포함하고 있습니다.\n"
"자료 손실을 방지하기 위해 파일은 임시로 UTF-8로 변환될 것입니다."

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3756
msgid "UTF-8 conversion"
msgstr "UTF-8 변환"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3869
msgid ""
"You have tried to commit one or more renamed files without committing all changed\n"
"(modified, added, or removed) files in the same folder.\n"
"CVSNT does not currently support this. Please try again."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3888
#, c-format
msgid "Finished commit in %s"
msgstr "%s 커밋 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseAct.cpp:3986
#, c-format
msgid "Committing in %s"
msgstr "%s 커밋 중"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:45
msgid "Choose external diff application"
msgstr "외부 비교(Diff) 프로그램 선택"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:50
msgid "Choose external merge application"
msgstr "외부 머지(Merge) 프로그램 선택"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:74 TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:364
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:401
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:439
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:454
msgid "Executables"
msgstr "실행 파일"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:109 TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:137
#, c-format
msgid "Finished diff in %s"
msgstr "%s 비교 완료"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:111 TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:139
#, c-format
msgid "Diffing in %s"
msgstr "%s 비교 중"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:246 TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:248
#, fuzzy, c-format
msgid "Viewing %s"
msgstr "%s 수정 중"

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:362
msgid "Failed to launch external diff application"
msgstr "외부 비교(Diff) 프로그램을 실행할 수 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoiseActUtils.cpp:414
msgid "Failed to launch external merge application"
msgstr "외부 머지 프로그램을 실행할 수 없습니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:41
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:177
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:189
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:199
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:214
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:221
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:230
msgid "Main"
msgstr "메인"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:42
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:472
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:482
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:490
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:498
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:507
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:523
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:537
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:549
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:560
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:570
msgid "Policy"
msgstr "정책"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:43
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:588
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:597
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:606
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "수정(&E)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:44
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:361
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:368
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:381
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:398
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:404
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:418
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:434
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:442
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:450
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:457
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:46
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:665
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:672
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:679
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:686
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:693
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:700
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:707
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:714
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:47
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:725
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:732
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:739
msgid "Cache"
msgstr "캐시"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:49
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:620
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:627
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:635
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:646
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:651
msgid "Debug"
msgstr "디버그"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:85
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:177
msgid "&Progress dialog"
msgstr "상태창(&P)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:178
msgid "Automatically close the progress window when a command completes successfully.  You can hold Ctrl down while selecting a CVS command, or as one is finishing, to prevent this on a one off basis."
msgstr "명령이 완료되면 자동으로 상태창을 닫습니다.CVS 명령을 선택할때 Ctrl을 누르고 있으면 정지 시킬 수 있습니다.또는 명령이 완료 되었을때, 기본 설정을 off 시키는 것을 막을 때."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:183
msgid "Close manually"
msgstr "수동으로 닫기"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:184
msgid "Close if no messages"
msgstr "메시지가 없을 때 닫기"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:185
msgid "Close if no errors"
msgstr "에러가 없을 때 닫기"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:189
msgid "Progress &messages"
msgstr "상태 메시지(&M)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:190
msgid "How detailed CVS is about what it is doing.  Errors are always printed, even at the most silent levels."
msgstr "CVS가 무었인가에 대해 작동을 하고 있을때 어떤 세부 결과. 에러가 언제나 표시될지 하는 등의 레벨을 설정합니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:193
msgid "Loud"
msgstr "자세히"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:194
msgid "Quiet"
msgstr "간단히"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:195
msgid "Really Quiet"
msgstr "아주 간단히"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:199
msgid "&Overlay icons"
msgstr "오버레이 아이콘(&O)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:200
msgid "The set of overlay icons TortoiseCVS uses."
msgstr "TortoiseCVS 오버레이 아이콘 모음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:201
msgid "Changes won't take effect until you log off or reboot."
msgstr "바뀐 효과를 적용하려면 로그오프 또는 재부팅 하십시오."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:210
msgid "Don't change icon."
msgstr "아이콘을 바꾸지 않습니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:211
msgid "Change icon when folder contains changed files."
msgstr "파일이 변경되면 아이콘을 바꿉니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:212
msgid "Change icon when folder or subfolders contain changed files."
msgstr "하위 폴더가 변경되면 아이콘을 바꿉니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:214
#, fuzzy
msgid "Folder overlay icons"
msgstr "폴더 아이콘 오버레이"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:215
msgid "Change folder icon when folder or subfolders contain changed files."
msgstr "폴더 또는 하위폴더가 변경되면 폴더 아이콘을 바꿉니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:221
msgid "Autoload changed folder icons"
msgstr "바뀐 폴더 아이콘 자동 새로고침"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:222
msgid ""
"Enabled: Changed folder icons are updated automatically.\n"
"Disabled: Changed folder icons are only updated explicitly through the context menu."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:225
msgid "Autoload folder icon overlays"
msgstr "폴더 아이콘 오버레이 자동 새로고침"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:230
msgid "L&anguage"
msgstr "언어(&L)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:231
msgid "The language used in TortoiseCVS dialogs and menus."
msgstr "TortoiseCVS 대화상자와 메뉴표시에 사용될 언어"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:257
msgid "Windows default"
msgstr "Windows 기본"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:278
msgid "<failed to calculate home folder>"
msgstr "<홈 폴더 찾기 실패>"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:280
msgid "Home folder"
msgstr "홈 폴더"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:281
msgid ""
"The home folder is where the global .cvsignore file is stored. SSH connections also expect your .ssh folder with keys and known hosts to be in your home folder.\n"
"By default, TortoiseCVS works out a home folder for you. It looks for folders in this order:\n"
" - An environment variable called HOME\n"
" - WinCVS specified home folder\n"
" - My Documents.\n"
"You can turn off this automatic calculation, and instead specify your own custom home folder below.\n"
"Currently the calculation result is: "
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:293
msgid "Always recalculate &home folder"
msgstr "언제나 홈 폴더 다시 찾기(&H)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:297
msgid "Custom home &folder"
msgstr "사용자 지정 홈 폴더(&F)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:298
msgid "If you turn off automatic home folder calculation, you can enter an explicit path here."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:304
msgid "&Network compression"
msgstr "네트워크 압축(&N)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:305
msgid "Reduce network load by compressing traffic to and from the CVS server. High levels may be slow to calculate."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:308
msgid "0 - None"
msgstr "0 - 압축 안함"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:309
msgid "3 - Low"
msgstr "3 - 낮음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:310
msgid "6 - Good"
msgstr "6 - 높음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:311
msgid "9 - Best"
msgstr "9 - 최대 압축"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:316
msgid "&Excluded folders"
msgstr "차단할 폴더(&E)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:317
msgid "Semicolon-delimited list of (absolute) folders for which overlay icons and context menus are disabled."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:324
msgid "&Included folders"
msgstr "포함할 폴더(&I)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:325
msgid "Semicolon-delimited list of (absolute) folders for which overlay icons and context menus are enabled. An empty list enables all folders."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:332
msgid "Menu icons"
msgstr "메뉴 아이콘"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:333
msgid "Enable/disable"
msgstr "활성/비활성"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:335
msgid "Enable menu &icons"
msgstr "메뉴 아이콘 활성(&I)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:339
msgid "Maximum number of tags for graph"
msgstr "태그 그래프의 최대 수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:340
msgid "Controls how many tags the graph dialog will display per revision.  Enter -1 to show them all."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:346
#, fuzzy
msgid "Autodetect (default to DOS)"
msgstr "파일 포맷 자동인식"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:347
#, fuzzy
msgid "Autodetect (default to UNIX)"
msgstr "파일 포맷 자동인식"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:348
msgid "DOS"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:349
msgid "UNIX"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:351
msgid "Sandbox DOS/UNIX"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:352
msgid "Use either LF (UNIX) or CRLF (DOS) line separators in text files."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:361
msgid "&Diff application"
msgstr "비교(Diff) 프로그램(&D)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:362
msgid "Specify the program you use to compare files."
msgstr "파일 비교에 사용할 프로그램 설정"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:368
msgid "&Two-way diff parameters"
msgstr "Two-way diff 매개변수(&T)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:369
msgid "Parameters for two-way diffs."
msgstr "Two-way diff를 위한 매개변수들."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:371
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:407
#, fuzzy
msgid "The default parameters are:"
msgstr "T&hree-way diff 매개변수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:373
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:374
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:387
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:389
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:391
msgid "Name of file selected for diff."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:381
msgid "T&hree-way diff parameters"
msgstr "T&hree-way diff 매개변수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:382
msgid "Parameters for three-way diffs."
msgstr "Three-way diff를 위한 매개변수들."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:398
msgid "&Merge application"
msgstr "머지(Merge) 프로그램(&M)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:399
msgid "Specify the program you use to merge files."
msgstr "파일 머지에 사용할 프로그램 설정"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:404
msgid "&Two-way merge parameters"
msgstr "Two-way 머지 매개변수(&T)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:405
msgid "Parameters for two-way merges."
msgstr "two-way 머지를 위한 매개변수들."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:409
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:424
msgid "File containing my changes."
msgstr "내가 변경한 것을 포함하는 파일."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:411
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:428
msgid "File containing changes from repository."
msgstr "저장소에서 변경된 것을 포함하는 파일"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:418
msgid "T&hree-way merge parameters"
msgstr "T&hree-way 머지 매개변수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:419
msgid "Parameters for three-way merges."
msgstr "Three-way 머지를 위한 매개변수들."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:422
msgid ""
"\n"
"\n"
"\"%mine\" \"%ancestor\" \"%yours\"\n"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:423
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%mine: "
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:425
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%ancestor: "
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:426
msgid "File containing common ancestor data."
msgstr "일반적인 원형 데이터를 포함하는 파일"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:427
msgid ""
"\n"
"%yours: "
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:434
#, fuzzy
msgid "SSH &application (:ext: only)"
msgstr "SSH 프로그램(&A)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:435
msgid "Specify the CVS_EXT application (e.g. ssh.exe, plink.exe)"
msgstr "CVS_EXT 프로그램 설정 (예. ssh.exe, plink.exe)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:442
#, fuzzy
msgid "SSH &parameters (:ext: only)"
msgstr "SSH 매개변수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:443
msgid "Parameters for the CVS_EXT application. The default parameters are:"
msgstr "CVS_EXT 프로그램 매개변수. 기본 매개변수:"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:445
msgid "CVS replaces %u with the username and %h with the hostname."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:450
#, fuzzy
msgid "SSH &cvs server (:ext: only)"
msgstr "SSH 매개변수"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:451
#, fuzzy
msgid "Specify the CVS_SERVER application (e.g. /usr/local/bin/cvsnt)"
msgstr "CVS_EXT 프로그램 설정 (예. ssh.exe, plink.exe)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:457
msgid "&Bug tracker URL"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:458
#, c-format
msgid "In the History and Revision Graph dialogs, TortoiseCVS can automatically create hyperlinks from log messages containing 'bug XXX' or '#XXX' where XXX is a number. This setting tells TortoiseCVS how to build that URL. %s will be replaced with the bug number."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:472
msgid "Empty folders"
msgstr "빈 폴더"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:473
msgid "Hide folders which contain no files. CVS doesn't directly manage folders, so the assumption here is that if you remove all the files from a folder you would like to remove the folder."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:477
msgid "Prune &empty folders"
msgstr "빈 폴더 제거(&E)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:482
msgid "Read Only Default"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:483
msgid "Checkout files read only by default, return files to read only with unedit and commit"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:485
msgid "Read &Only Default"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:491
#, fuzzy
msgid "New folders"
msgstr "홈 폴더"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:494
msgid "Create new &folders on update"
msgstr "업데이트시 새 폴더 생성(&F)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:499
#, fuzzy
msgid "Force head revision"
msgstr "파일 리비전을 저장합니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:500
msgid "If you've specified a tag/branch/date on checkout or update, and it matches no revision for a file, CVS will get you the head revision instead."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:508
msgid "Automatic commit"
msgstr "자동 커밋"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:509
msgid ""
"If this is checked and you perform a 'CVS Add' and/or a 'CVS Remove', TortoiseCVS will automatically perform a commit of the file.\n"
"It is recommended that you only enable this option if you work on documents, not source code, or if you are the only person working on the project."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:515
#, fuzzy
msgid "Do not automatically commit after Add/Remove"
msgstr "자동으로 파일 추가 후 커밋(&C) (추천하지 않음)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:516
#, fuzzy
msgid "Automatically commit after Add"
msgstr "자동으로 파일 추가 후 커밋(&C) (추천하지 않음)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:517
#, fuzzy
msgid "Automatically commit after Add and Remove"
msgstr "자동으로 파일 추가 후 커밋(&C) (추천하지 않음)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:524
msgid "Allow Network Drives"
msgstr "네트워크 드라이브 허용"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:525
msgid ""
"If this is checked, sandboxes on network mounted drives will be controlled by TortoiseCVS. It also suppresses CVS errors when accessing a repository via :local: on a network share.\n"
"NOTE: Placing your sandbox or repository on a network drive is known to cause many problems and is discouraged by the CVS developers."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:532
#, fuzzy
msgid "Permit sandboxes and repositories on &network (remote) drives"
msgstr "네트워크 (원격) 드라이브의 저장소 허용(&N) (추천하지 않음)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:538
msgid "Allow Removable Drives"
msgstr "이동식 드라이브 허용"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:539
msgid ""
"If this is checked, sandboxes on drives with removable media will be controlled by TortoiseCVS.\n"
"NOTE: Placing your sandbox on a removable drive is known to cause many problems and is discouraged by the CVS developers."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:544
#, fuzzy
msgid "Permit sandboxes on &removable drives"
msgstr "이동식 드라이브 허용(&R) (추천하지 않음)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:550
#, fuzzy
msgid "Add Ignored Files"
msgstr "무시할 파일"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:551
msgid "If this is checked, the Add Contents dialog will include files listed in .cvsignore. Useful if you want to add files which are normally ignored, but makes the dialog more cluttered."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:555
#, fuzzy
msgid "Show .cvs&ignored files in the Add Contents dialog"
msgstr "상태창 무시된 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:561
#, fuzzy
msgid "Explorer Columns"
msgstr "탐색기 메뉴"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:562
msgid "If this is checked, Tortoise will show the CVS Explorer columns only for folders that are under CVS control"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:565
msgid "Show columns only for CVS-controlled folders"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:571
msgid "Empty comment check"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:572
msgid "If this is checked, the Commit dialog will issue a warning if no commit comment has been provided by the user.  You can then either continue or abort the commit operation."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:575
msgid "Issue &warning if no comment provided in commit dialog"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:582
msgid "Do not use Edit/Unedit"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:583
msgid "Concurrent editing"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:584
msgid "Concurrent or exclusive editing"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:585
msgid "Exclusive editing only"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:589
msgid "Edit policy"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:590
msgid "How to handle the CVS Edit and Unedit commands."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:598
#, fuzzy
msgid "Edit options dialog"
msgstr "%s 옵션 설정"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:599
msgid "Whether to show the edit options dialog"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:602
#, fuzzy
msgid "Show edit &options dialog"
msgstr "%s 옵션 설정"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:607
msgid "Automatic unedit"
msgstr "자동 수정취소"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:608
msgid "If this is checked and you run 'CVS Commit', TortoiseCVS will do a 'cvs unedit' in order to remove any edits you may have on files which you have not modified."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:613
msgid "Automatically &unedit after Commit"
msgstr "커밋한뒤 자동으로 수정취소(&U)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:621
msgid "Main program"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:622
msgid "Enable debug logs for TortoiseCVS main program"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:624
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:631
#, fuzzy
msgid "Enable debug logs"
msgstr "디버그 로그 없음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:628
#, fuzzy
msgid "Shell extension"
msgstr "확장 무시"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:629
msgid "Enable debug logs for TortoiseCVS shell extension"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:636
msgid "Debug logs"
msgstr "디버그 로그"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:637
#, fuzzy
msgid "Write TortoiseCVS debug information into the folder specified below."
msgstr "TortoiseCVS 디버그 정보를 정해진 디렉토리에 기록합니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:640
#, fuzzy
msgid "Don't save debug logs"
msgstr "디버그 로그 없음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:641
#, fuzzy
msgid "Save debug logs"
msgstr "디버그 로그 없음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:642
#, fuzzy
msgid "Save debug logs, no log file caching"
msgstr "디버그 로그 쓰기, 로그 파일 캐싱을 하지 않음"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:646
msgid "Debug log &folder"
msgstr "디버그 로그 폴더(&F)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:647
msgid "Debug log files will be created in this folder."
msgstr "디버그 로그 파일은 이 폴더에 생성될 것입니다."

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:651
#, fuzzy
msgid "CVSNT logging"
msgstr "로깅"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:652
msgid "Makes files cvsclient.log.in and cvsclient.log.out in the TortoiseCVS folder for debugging of the CVS protocol."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:655
#, fuzzy
msgid "Create CVSNT client &debug logs"
msgstr "클라이언트 디버그 로그 생성(&D)"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:666
msgid "Noise text colour"
msgstr "기타 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:667
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:669
msgid "Colour for noise text in the progress dialog"
msgstr "상태창 기타 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:673
msgid "Warning text colour"
msgstr "경고 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:674
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:676
msgid "Colour for warning text in the progress dialog"
msgstr "상태창 경고 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:680
msgid "Updated files colour"
msgstr "업데이트된 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:681
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:683
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:690
msgid "Colour for updated files in the progress dialog"
msgstr "상태창 업데이트된 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:687
msgid "Modified files colour"
msgstr "수정된 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:688
msgid "Colour for modified files in the progress dialog"
msgstr "상태창 수정된 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:694
msgid "Conflict files colour"
msgstr "충돌난 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:695
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:697
msgid "Colour for conflict files in the progress dialog"
msgstr "상태창 충돌난 파일 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:701
msgid "Files not in CVS colour"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:702
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:704
#, fuzzy
msgid "Colour for files not in CVS in the progress dialog"
msgstr "상태창 기타 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:708
msgid "Error text colour"
msgstr "에러 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:709
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:711
msgid "Colour for error text in the progress dialog"
msgstr "상태창 에러 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:715
msgid "Tip text colour"
msgstr "팁 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:716
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:718
msgid "Colour for tip text"
msgstr "도움말 텍스트 색"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:726
msgid "Server version"
msgstr "서버 버전"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:727
msgid "Clear the cache that stores the CVS server version"
msgstr "CVS 서버 버전 캐시 삭제"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:729
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:736
#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:743
#, fuzzy
msgid "Clear cache"
msgstr "캐시"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:733
msgid "Module list"
msgstr "모듈 목록"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:734
msgid "Clear the cache that stores the CVS module list"
msgstr "CVS 모듈 목록 캐시 삭제"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:740
msgid "Branch/Tag list"
msgstr "브랜치/태그 리스트"

#: TortoiseAct/TortoisePreferences.cpp:741
msgid "Clear the cache that stores the CVS branches and tags"
msgstr "CVS 브랜치와 태그 캐시 삭제"

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:70
msgid ""
"Tortoise Tip:  This error happens if you didn't enter a message at the top of the Notepad window when you performed a commit.  Please try again and enter some text, describing roughly what you changed.\n"
"\n"
"There is also a bug in CVS under Windows which can cause this to happen. If you save the file too quickly, CVS doesn't notice that it has changed.\n"
"Try again, and wait a few seconds before saving the file!"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:81
msgid ""
"Tortoise Tip:  CVS tried to create a new file and discovered that the file already existed.   There can be several causes for this:\n"
"1) You have created the file locally, and someone else added a file of the same name to CVS.\n"
"2) Your sandbox has become corrupted (possibly due to interference from antivirus programs).\n"
"To solve the problem: Rename or delete the affected files, then perform a CVS Update."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:91
msgid "Tortoise Tip:  One or more of your files has a conflict.  This means that someone else has altered the same part of the file as you.  Look above for the files marked \"C \", and manually edit them to resolve the conflict."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:99
msgid "Tortoise Tip:  This error can be caused by a folder called \"CVS\" which was made by you rather than by CVS.  If so, please rename the folder to something else such as \"cvswork\"."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:107
msgid "Tortoise Tip:  Someone else has committed a new version of one or more of the files you are trying to commit. You need to do a CVS Update and then try to commit again."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:115
msgid ""
"Tortoise Tip:  Unfortunately TortoiseCVS no longer supports RSH out of the box.  There are workarounds, as well as fairly easy ways to help us fix this for the next version.  For more information see the FAQ.\n"
"\n"
"http://www.tortoisecvs.org/faq.html#rsh"
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:124
msgid ""
"Tortoise Tip:  This error may be caused by having a folder and a file with the same name (apart from capitalization) in the repository. Such a repository CANNOT be checked out on a Windows file system.\n"
"\n"
"You can also get this error on SourceForge. You need to log into the server with SSH to force creation of your home folder. Do this by connecting to username@cvs.projectname.sf.net either with Putty or a command line SSH."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:139
msgid "Tortoise Tip: This error can be caused because there used to be a file in the repository with a name differing only by case from the one you are adding. For example TEST.EXE rather than test.exe. To fix this go into the repository, or get your administrator to, and rename that file to have the same case. It will be in the Attic folder underneath the folder you are in. You will also need to get the local sandbox folder you are in out of CVS again, as it may have bogus entries to the misspelt filename."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:151
msgid "Tortoise Tip: Someone else is editing the file you want to work on. If the file is binary, you must wait for the other user to commit the file before you can edit it. Otherwise, you may edit in parallel with the other user; CVS will eventually merge your changes with those of the other user. However, you might want to talk to the other user to ensure that you are not both working on the same lines of the file."
msgstr ""

#: TortoiseAct/TortoiseTip.cpp:160
msgid "Tortoise Tip: Use \"cvs commit\" on the folder that the file is in to remove it permanently."
msgstr ""

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:170
msgid "Trying "
msgstr "실행중 "

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:310
msgid "Scanning for web log URL on server"
msgstr "서버의 웹 로그 URL을 검색"

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:418
msgid "Please enter the URL where ViewCVS or CVSweb is."
msgstr "ViewCVS, CVSweb이 있는 URL을 입력하십시오."

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:427
#, c-format
msgid "The URL %s responded with error code %d"
msgstr "URL %s 에러코드 %d"

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:440
msgid "Sorry! The URL isn't responding, or is responding with an error."
msgstr "URL이 응답이 없습니다. 또는 응답에 에러가 있습니다."

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:444
msgid ""
"This could happen because you are not connected to the internet, because the server is down, or because the path is wrong. If you are behind a firewall which requires a proxy, TortoiseCVS is using the Internet Explorer proxy. You might want to set it and try again.\n"
"\n"
"Please either try entering the URL again, or choose the plain text log."
msgstr ""

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:452
msgid "TortoiseCVS couldn't find the URL on your server where ViewCVS or CVSweb is. Please enter the URL manually."
msgstr ""

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:460
msgid "You might be able to find it by browsing on the project's web site for a web interface to CVS. Alternatively ask your server administrator. Then copy the top level URL into the prefix box below. Usually you can leave the suffix box blank - it adds extra options to the end of the URL."
msgstr ""

#: TortoiseAct/WebLog.cpp:466
msgid "This dialog can also appear if you are trying to log a file that has never been committed."
msgstr ""

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:220
msgid "Repository"
msgstr "저장소"

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:226
#, fuzzy
msgid "Sticky tag/date"
msgstr "Sticky 태그"

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:229
msgid "Revision date"
msgstr "리비전 날짜"

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:238
msgid "File options"
msgstr "파일 옵션"

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:241
msgid "&History..."
msgstr "히스토리(&H)..."

#: TortoiseShell/PropSheet.cpp:263
msgid "Head"
msgstr ""

#: TortoiseShell/QueryInfo.cpp:94
msgid "CVS Status"
msgstr "CVS 상태"

#: TortoiseShell/QueryInfo.cpp:96
msgid "CVS Revision"
msgstr "CVS 리비전"

#: TortoiseShell/QueryInfo.cpp:98
msgid "CVS Sticky Tag"
msgstr "CVS Sticky 태그"

#: TortoiseShell/QueryInfo.cpp:100
msgid "CVS File Format"
msgstr "CVS 파일 포맷"

#: Utils/LaunchTortoiseAct.cpp:74
msgid "Failed to launch executable to perform action"
msgstr "명령 실행 실패."

#: Utils/PathUtils.cpp:357
msgid "Failed to find temporary path"
msgstr "임시 폴더 경로를 찾는데 실패 하였습니다."

#: Utils/PathUtils.cpp:372
#, c-format
msgid "Failed to generate temporary filename in '%s': error %d"
msgstr "임시 파일 생성 실패, 파일이름 %s: 에러 %d"

#: Utils/PathUtils.cpp:398 Utils/PathUtils.cpp:589
#, c-format
msgid "Free space: %s KB"
msgstr "남은 공간: %s KB"

#: Utils/PathUtils.cpp:401 Utils/PathUtils.cpp:592
#, c-format
msgid "Total space: %s KB"
msgstr "전체 공간: %s KB"

#: Utils/PathUtils.cpp:404 Utils/PathUtils.cpp:595
#, c-format
msgid "Total free space: %s KB"
msgstr "전체 남은 공간: %s KB"

#: Utils/PathUtils.cpp:564
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to generate temporary folder in '%s': error %d"
msgstr "임시 파일 생성 실패, 파일이름 %s: 에러 %d"

#: Utils/PathUtils.cpp:612 Utils/PathUtils.cpp:642
#, c-format
msgid "Couldn't scan folder %s"
msgstr "%s 폴더를 검색할 수 없습니다."

#: Utils/ProcessUtils.cpp:67
#, c-format
msgid "Failed to launch %s"
msgstr "%s 실행 실패"

#: Utils/ProcessUtils.cpp:92
#, fuzzy
msgid "GetUserName() failed"
msgstr "FindExecutable() 실패"

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:235
msgid "Something bad happened to TortoiseCVS, and it crashed. Would you like to save a crash dump file?"
msgstr ""

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:255
#, c-format
msgid "Saved dump file to '%s'"
msgstr ""

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:260
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to save dump file (error %d)"
msgstr "임시 파일 생성 실패, 파일이름 %s: 에러 %d"

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:266
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to create dump file (error %d)"
msgstr "임시 파일 생성 실패, 파일이름 %s: 에러 %d"

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:272
msgid "DBGHELP.DLL too old"
msgstr ""

#: Utils/TortoiseDebug.cpp:277
msgid "DBGHELP.DLL not found"
msgstr ""

#: ../build/TortoiseMenus.config:64 ../build/TortoiseMenus.config:359
#: ../build/TortoiseMenus.config:365
msgid "Chec&kout..."
msgstr "체크아웃(&K)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:66 ../build/TortoiseMenus.config:361
#: ../build/TortoiseMenus.config:367
msgid "Retrieve a fresh module from a CVS repository"
msgstr "CVS 저장소에서 새 모듈 목록을 업데이트합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:71
msgid "&Make New Module..."
msgstr "새 모듈 생성(&M)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:73
msgid "Create a new module in the repository from the selected folder"
msgstr "저장소에는 존재하지만 현재 작업폴더내에서 빠진 하위폴더가 있다면 모두 생성합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:81
#, fuzzy
msgid "Apply &patch..."
msgstr "패치 만들기(&M)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:83
#, fuzzy
msgid "Applies a patch file"
msgstr "패치 파일 저장"

#: ../build/TortoiseMenus.config:91
msgid "Chec&kout TortoiseCVS"
msgstr "TortoiseCVS 체크아웃(&K)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:93
msgid "Fix bugs! Fetch the TortoiseCVS source code"
msgstr "버그가 고쳐졌습니다! TortoiseCVS 소스코드를 패치하세요."

#: ../build/TortoiseMenus.config:105
msgid "&Diff"
msgstr "비교(&D)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:107
msgid "Shows you the changes you have made (hold down Ctrl to customise)"
msgstr "당신이 변경한 것들을 보여 줍니다. (Ctrl키로 설정)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:112
msgid "&Add..."
msgstr "추가(&A)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:114
msgid "Marks a text or binary file for adding to the repository next time you commit"
msgstr "다음에 커밋할 추가된 텍스트 또는 이진 파일에 표시를 합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:119
msgid "&Ignore"
msgstr "무시(&I)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:121
msgid "Make CVS ignore this file by adding it to the .cvsignore file"
msgstr "CVS에서 무시할 파일들을 .cvsignore를 생성하고 이 파일에 넣습니다. "

#: ../build/TortoiseMenus.config:126
msgid "&Update"
msgstr "업데이트(&U)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:128
msgid "Merges the latest version from the repository into your local copy (hold down Ctrl for more options)"
msgstr "작업 복사에 저장소의 최근 버전을 머지 합니다. (옵션은 Ctrl키로)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:135
msgid "Make the file writable so that it can be edited"
msgstr "수정가능하게 하려면 파일을 쓰기 가능한 상태로 만드십시오."

#: ../build/TortoiseMenus.config:140
msgid "E&xclusive Edit"
msgstr ""

#: ../build/TortoiseMenus.config:142
#, fuzzy
msgid "Make the file writable so that it can be edited, and prevent any other users from editing it"
msgstr "수정가능하게 하려면 파일을 쓰기 가능한 상태로 만드십시오."

#: ../build/TortoiseMenus.config:147 ../build/TortoiseMenus.config:154
#: ../build/TortoiseMenus.config:161
msgid "&Commit..."
msgstr "커밋(&C)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:149 ../build/TortoiseMenus.config:156
#: ../build/TortoiseMenus.config:163 ../build/TortoiseMenus.config:300
msgid "Puts the changes you have made back into the repository"
msgstr "당신이 수정한 것을 저장소에 넣습니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:168
msgid "Add C&ontents..."
msgstr "파일 추가(&C)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:170
msgid "Adds files in the selection and subfolders which aren't yet in CVS"
msgstr "선택한 파일 중 CVS에 있지 않은 파일들을 추가합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:188
msgid "&Web Log"
msgstr "웹 로그(&W)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:190
msgid "Browse the file history with a web interface (hold down Ctrl to customise)"
msgstr "웹 인터페이스로 파일 히스토리를 표시합니다. (Ctrl키로 설정)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:197
msgid "Browse the file history"
msgstr "파일 히스토리 보기"

#: ../build/TortoiseMenus.config:204
msgid "Show the file revision graph"
msgstr "파일 리비전 그래프 보기"

#: ../build/TortoiseMenus.config:209
msgid "Ann&otate..."
msgstr "주석(&O)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:211
msgid "Shows the last revision each line was modified and by whom"
msgstr "각각 수정된 마지막 리비전을 보여줍니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:216
msgid "&Show edited files..."
msgstr "수정된 파일을 보기(&S)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:218
msgid "Shows files which are being edited"
msgstr "수정된 파일들 보기."

#: ../build/TortoiseMenus.config:225 ../build/TortoiseMenus.config:231
msgid "Make all files in the folder writable so that they can be edited"
msgstr "편집이 가능하게 하려면 폴더안의 파일들을 쓰기 가능하도록 만드십시오."

#: ../build/TortoiseMenus.config:236 ../build/TortoiseMenus.config:242
#: ../build/TortoiseMenus.config:248
msgid "U&nedit"
msgstr "수정 취소(&N)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:238
msgid "Abandon edits to the file"
msgstr "파일에 수정한 것을 버립니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:244 ../build/TortoiseMenus.config:250
msgid "Abandon edits to all files in the folder"
msgstr "디렉토리안에 있는 모든 파일의 수정사항들을 버립니다"

#: ../build/TortoiseMenus.config:254
msgid "Ignore e&xtension"
msgstr "확장 무시"

#: ../build/TortoiseMenus.config:256
msgid "Make CVS ignore files with this extension by adding the extension to .cvsignore"
msgstr "CVS에서 무시할 파일은 .cvsignore에 추가됩니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:262 ../build/TortoiseMenus.config:298
msgid "&Resolve conflicts..."
msgstr "충돌 보기(&R)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:264
msgid "Manually resolve conflicts resulting from an Update"
msgstr ""

#: ../build/TortoiseMenus.config:270 ../build/TortoiseMenus.config:277
msgid "&Make Patch..."
msgstr "패치 만들기(&M)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:272 ../build/TortoiseMenus.config:279
msgid "Generate a patch file of changes that you have made"
msgstr "당신이 변경한 것의 패치 파일을 생성합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:291
msgid "&Update Special..."
msgstr "특별한 방법으로 업데이트(&U)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:293
msgid "Perform an update to get a particular branch or tag, or to undo your local changes"
msgstr "특별한 브랜치 또는 태그를 얻거나 변경된 것을 원상태로 되돌리기 위해서는 업데이트를 실행하십시오."

#: ../build/TortoiseMenus.config:304
msgid "&Refresh Folder Status"
msgstr "폴더 새로고침(&R)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:306
msgid "Refresh folder overlay icons to show recursive status"
msgstr "폴더 오버레이 아이콘 상태 새로고침"

#: ../build/TortoiseMenus.config:316
msgid "Marks a version with a named tag so you can retrieve it again later, or delete an existing tag"
msgstr "태그에 버전을 표시합니다. 다시 적용하거나 기존의 태그를 삭제할 수 있습니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:323
msgid "Forks a version off; you can then change the new branch and the original trunk independently"
msgstr "버전 분기; 원래 트렁크와는 독립적으로 새 브랜치로 변경합니다. "

#: ../build/TortoiseMenus.config:328
msgid "&Merge..."
msgstr "머지(&M)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:330
msgid "Merge changes into your working copy"
msgstr "작업 복사에 머지하여 변경합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:338
#, fuzzy
msgid "R&ename..."
msgstr "파일명"

#: ../build/TortoiseMenus.config:340
#, fuzzy
msgid "Rename a file"
msgstr "패치 파일 저장"

#: ../build/TortoiseMenus.config:345
msgid "&Remove"
msgstr "삭제(&R)"

#: ../build/TortoiseMenus.config:347
msgid "Marks files for removal from the repository next time you commit"
msgstr "다음번에 저장소에 커밋할 파일을 표시합니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:352
msgid "&Release..."
msgstr "릴리즈(&R)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:354
msgid "Release (and delete) your working copy; effectively undo a checkout"
msgstr "작업 복사를 릴리즈 (또는 삭제) 합니다. 체크아웃으로 되돌립니다."

#: ../build/TortoiseMenus.config:375
#, fuzzy
msgid "&Command..."
msgstr "커밋(&C)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:377
msgid "Run an arbitrary CVS command"
msgstr ""

#: ../build/TortoiseMenus.config:385
msgid "&Preferences..."
msgstr "설정(&P)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:387
msgid "Customise TortoiseCVS"
msgstr "TortoiseCVS 설정"

#: ../build/TortoiseMenus.config:392
msgid "&Help..."
msgstr "도움말(&H)..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:394
msgid "Basic usage instructions and FAQ for TortoiseCVS"
msgstr "TortoiseCVS 기본 사용법, 명령, 자주 있는 질문."

#: ../build/TortoiseMenus.config:399
msgid "&About..."
msgstr "이 프로그램은..."

#: ../build/TortoiseMenus.config:401
msgid "About TortoiseCVS"
msgstr "TortoiseCVS에 대하여"

#, fuzzy
#~ msgid "TortoiseCVS question"
#~ msgstr "TortoiseCVS 질문"

#, fuzzy
#~ msgid "TortoiseCVS Security Alert"
#~ msgstr "TortoiseCVS - 모듈 체크아웃"

#, fuzzy
#~ msgid "(Error %d)"
#~ msgstr "에러"

#, fuzzy
#~ msgid "Rename"
#~ msgstr "파일명"

#~ msgid "Internal error, command line too long to be broken up."
#~ msgstr "내부 오류, 명령행이 너무 깁니다."

#~ msgid "Couldn't create Win32 mutex"
#~ msgstr "Win32 뮤텍스를 생성할 수 없습니다."

#~ msgid "Couldn't close Win32 mutex"
#~ msgstr "Win32 뮤텍스를 닫을 수 없습니다."

#~ msgid "Couldn't lock Win32 mutex"
#~ msgstr "Win32 뮤텍스를 잠글 수 없습니다."

#~ msgid "Couldn't release Win32 mutex"
#~ msgstr "Win32 뮤텍스를 릴리즈 할 수 없습니다."

#~ msgid "Update creates missing folders"
#~ msgstr "누락된 폴더 업데이트"

#~ msgid "Just simulate an update, but don't modify any files in the sandbox"
#~ msgstr "업데이트를 가상으로 실행합니다. 그러나 파일은 변경하지 않습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Locked"
#~ msgstr "자세히"

#, fuzzy
#~ msgid "Tooltips"
#~ msgstr "도구"

#~ msgid "Parse web logs"
#~ msgstr "웹 로그 파싱"

#, fuzzy
#~ msgid "If this is checked, Tortoise will try to parse the output of CVS web applications like ViewCVS or CVSweb running on a CVS server."
#~ msgstr "이것을 체크하면, Tortoise는 CVS web 응용프로그램인 ViewCVS, CVSweb의 출력을 표시할 것입니다."

#~ msgid "Parse output of CVS web applications (ViewCVS, CVSweb, ...)"
#~ msgstr "CVS 웹 응용프로그램(ViewCVS, CVSweb, ...)의 출력 결과를 파싱"

#~ msgid "Check selected item(s)"
#~ msgstr "선택된 것(들) 확인"

#~ msgid "Uncheck selected item(s)"
#~ msgstr "선택 해제된 것(들) 확인"

#~ msgid "Copy qualified filename(s) to clipboard"
#~ msgstr "적절한 클립보드로 복사할 파일 이름"

#~ msgid "Show web log"
#~ msgstr "웹 로그 보기"

#~ msgid "Restore selected item(s)"
#~ msgstr "선택된 것들 복구"

#, fuzzy
#~ msgid "Additional &files"
#~ msgstr "모든 파일"

#, fuzzy
#~ msgid "&Browse"
#~ msgstr "찾기..."

#~ msgid "Files"
#~ msgstr "파일"

#~ msgid ""
#~ "File '%s' already exists.\n"
#~ "Do you want to replace it?"
#~ msgstr ""
#~ "파일 '%s'가 이미 존재합니다.\n"
#~ "덮어쓰시겠습니까?"

#, fuzzy
#~ msgid "You can now compile the TortoiseCVS code.  It will use a precompiled set of wxWidgets libraries unless you also fetch the wxWidgets code."
#~ msgstr "TortoiseCVS 코드를 새로 컴파일 할 수 있습니다. wxWindows 코드를 가져오지 않는 한 프리컴파일된 wxWindows 라이브러리를 사용할 것입니다."

#~ msgid "Logging in in %s"
#~ msgstr "%s에 로그인"

#~ msgid "No template setup file to copy from: %s"
#~ msgstr "복사할 템플리트 설치 파일이 없습니다: %s"

#~ msgid "Patched setup file already exists: %s"
#~ msgstr "이미 설치 파일에 패치가 되어 있습니다: %s"

#~ msgid "Patching setup file..."
#~ msgstr "설치 파일 패치 중..."

#~ msgid "TortoiseCVS copied and patched this file."
#~ msgstr "TortoiseCVS에 파일이 복사 되었거나 패치 되었습니다."

#~ msgid "See comments below for details."
#~ msgstr "아래 자세한 코멘트를 보십시오."

#~ msgid "Patched by TortoiseCVS:"
#~ msgstr "TortoiseCVS에 패치:"

#~ msgid "Warning: Exactly three patches were not applied."
#~ msgstr "경고: 정확하게 세개의 패치는 적용되지 않았습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "You can now compile the wxWidgets code.  If the TortoiseCVS code folder is within the same folder as the wxWidgets code, the TortoiseCVS Visual C++ project will automatically find the wxWidgets one."
#~ msgstr "새로 wxWindows 코드를 컴파일 할 수 있습니다. TortoiseCVS 코드 폴더는 wxWindows 코드 폴더와 비슷합니다. TortoiseCVS Visual C++ 프로젝트는 자동으로 wxWindows 코드를 찾을 것입니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Chec&kout wxWidgets"
#~ msgstr "wxWindows 체크아웃(&K)"

#~ msgid "Easy GUI library used by TortoiseCVS"
#~ msgstr "TortoiseCVS에 사용된 쉬운 GUI 라이브러리"

#~ msgid "Show tags"
#~ msgstr "태그 보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Save changed comment"
#~ msgstr "변경사항 커밋"

#~ msgid "Hint"
#~ msgstr "도움말"

#~ msgid "Diff (working file)"
#~ msgstr "작업중인 파일 비교"

#~ msgid "Get this revision (sticky)"
#~ msgstr "이 리비전을 가져옵니다 (sticky)"

#~ msgid "Save this revision as..."
#~ msgstr "이 리비전을 다른 이름으로 저장하기..."

#~ msgid "Write debug logs"
#~ msgstr "디버그 로그 쓰기"

#~ msgid "Ignored files colour"
#~ msgstr "무시된 파일 색"

#~ msgid "Colour for ignored files in the progress dialog"
#~ msgstr "상태창 무시된 파일 색"

#~ msgid "Unix line endings"
#~ msgstr "Unix 개행"

#~ msgid "Diff (working file)..."
#~ msgstr "작업중인 파일 비교..."

#~ msgid "Previous comments"
#~ msgstr "이전 코멘트"

#~ msgid "(earlier messages cleared because too long)"
#~ msgstr "(너무 길기 때문에 앞선 메시지는 지워졌습니다.)"

#~ msgid "Link text colour"
#~ msgstr "링크 택스트 색"

#~ msgid "Colour for link text"
#~ msgstr "링크 텍스트 색"

#~ msgid "XP-style rounded"
#~ msgstr "XP-style 적용"

#~ msgid "Ignore item(s) recursivelyaccording to CVS ignore rules"
#~ msgstr "CVS ignore 규칙에 따라 반복 무시할 것들"

#~ msgid "Return to main (&HEAD) branch"
#~ msgstr "메인 (&HEAD) 브랜치로 되돌리기"

#~ msgid "Switch your local copy back to the main (HEAD) branch.  The technical term is 'reset sticky tags'."
#~ msgstr "현재 하드에 담긴 복사본을 메인 브랜치(HEAD)로 되돌립니다.기술용어를 쓰자면 '스티커 태그 재설정'을 실행합니다."

#~ msgid "Could not retrieve file log:"
#~ msgstr "파일 로그를 갱신할 수 없습니다:"

#~ msgid "Could not retrieve file annotation:"
#~ msgstr "파일 주석을 복구시킬 수 없습니다."
